<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Berita on Ubucon Asia 2021</title>
    <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/</link>
    <description>Recent content in Berita on Ubucon Asia 2021</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jul 2021 00:22:07 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://2021.ubucon.asia/id/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Panggilan Untuk Pembicara Ditutup!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-15-cfs-is-now-closed/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:22:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-15-cfs-is-now-closed/</guid>
      <description>Halo teman-teman! Panggilan untuk pembicara ditutup!
Terima kasih kepada semua orang yang mengirimkan proposal sesi ke konferensi Ubuntu pertama di Asia! Kami telah menerima total 46 proposal!. Ini termasuk&amp;hellip;
 Bicara &amp;amp; Bicara yang Diperpanjang Bicaraan kilat Lokakarya Diskusi panel  Tapi ini belum termasuk acara sosial (social events) dan sesi sponsor. Dalam 2 minggu ke depan, tim konten kami akan meninjau kiriman Anda hingga akhir bulan ini. Orang-orang tim konten dapat menghubungi setiap orang yang mengajukan proposal untuk menanyakan beberapa detail lebih lanjut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periksa Kembali Pengajuan Proposal Anda Sebelum Batas Waktu</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-11-double-check-proposal-submission/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 15:34:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-11-double-check-proposal-submission/</guid>
      <description>Panggilan untuk pembicara akan segera ditutup pada 14 Juli 23:59 UTC+9! Jika Anda telah mengirimkan proposal sesi apa pun, harap periksa kembali kiriman Anda dan perbarui jika diperlukan sebelum batas waktu tiba.
Info pembicara Anda Silakan lihat gambar dan deskripsi di bawah dan periksa kiriman info pembicara Anda sekali lagi untuk melihat apakah ada yang kurang.
 Nama: Nama lengkap Anda (misalnya Youngbin Han) SUrel: Alamat kontak surel Anda. Anda akan menerima hasil peninjauan proposal dengan alamat surel yang Anda masukkan di sini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panggilan untuk Proposal Diperpanjang Hingga 14 Juli</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-30-cfp-extended-by-july-14/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:31:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-30-cfp-extended-by-july-14/</guid>
      <description>Jika Anda terburu-buru mengirimkan proposal, Anda sekarang memiliki tambahan 2 minggu lagi untuk menyelesaikannya! Tenggat waktu panggilan untuk proposal UbuCon Asia 2021 telah diperpanjang hingga 14 Juli 23:59 (UTC+9).
Untuk informasi Anda, lihat detail yang perlu Anda ketahui dari bawah sebelum mengirimkan proposal. Jangan ragu untuk menghubungi tim Ubucon Asia baik melalui media sosial atau surel jika Anda tidak yakin tentang penulisan proposal atau persiapan presentasi Anda.
Panggilan untuk Pembicara  Jenis sesi: Bicara (30min, 45min), Bicara kilat (5min), Lokakarya (1hour, 2hour), Diskusi panel (55mins) Semua durasi sesi termasuk waktu untuk tanya jawab Untuk sesi jenis &amp;ldquo;Bicara&amp;rdquo;, Anda dapat mengirimkan sesi rekaman sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jadilah Patron Individual Kami Hari Ini</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-24-donation-ticket/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:20:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-24-donation-ticket/</guid>
      <description>Untuk mengumpulkan cukup banyak uang yang dibutuhkan secara stabil, Kami mengumumkan cara lain untuk berkontribusi pada acara kami. Mulai hari ini, Anda dapat berkontribusi pada acara kami yang sukses dengan menjadi salah satu patron individual kami!
Untuk menjadi patron kami, kunjungi halaman acara kami di eventyay.com dan ikuti langkah-langkah di bawah ini.
 Masuk dengan akun eventyay.com Anda. Scroll ke bawah ke bagian &amp;ldquo;Tickets&amp;rdquo;, Anda akan melihat &amp;ldquo;Sign Up to Join Ubucon Asia 2021&amp;rdquo; yang merupakan tiket gratis dan &amp;ldquo;Donation Ticket&amp;rdquo; Tetapkan harga tiket donasi yang ingin Anda donasikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panggilan untuk Proposal</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-30-calling-for-proposals/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 22:39:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-30-calling-for-proposals/</guid>
      <description>Tim UbuCon Asia 2021 telah mengundang pembicara, relawan, sponsor, dan mitra komunitas sejak awal bulan ini. Karena ini adalah kali pertama untuk menyelenggarakan UbuCon Asia, periode proposal kami relatif lebih lama dari konferensi lainnya. Ini adalah posting pengingat yang menyertakan semua detail untuk setiap item dan tautan URL ke item tersebut.
Panggilan untuk Pembicara  Sesi pengiriman hingga 30 Juni 2021. Pengumuman diterima pada 30 Juli 2021 Jenis sesi: Bicara (30min, 45min), Bicara kilat (5min), Lokakarya (1hour, 2hour), Diskusi panel (55mins) Semua durasi sesi termasuk waktu untuk tanya jawab Untuk sesi jenis &amp;ldquo;Bicara&amp;rdquo;, Anda dapat mengirimkan sesi rekaman sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-calling-for-translation-volunteers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 12:01:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-calling-for-translation-volunteers/</guid>
      <description>Saat kami mulai panggilan untuk pembicara, kami sekarang juga memanggil relawan penerjemahan mulai hari ini. Relawan penerjemah akan berkolaborasi dengan komunitas lokal untuk menerjemahkan sesi rekaman dengan bahasa berikut.
 Korea - Anda akan bekerja sama dengan Komunitas Korea Ubuntu Jepang - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Jepang Ubuntu Cina (Cina) - Anda akan berkolaborasi dengan Ubuntu China Community Cina (Taiwan) - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Ubuntu Taiwan Kanton (Hong Kong) - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Ubuntu Hong Kong Bahasa Indonesia - Anda akan mengkolaborasikan GNOME Indonesia dan Openstack Indonesia  Kami akan menggunakan ucapan-ke-teks dan alat terjemahan mesin untuk mengotomatiskan pekerjaan subtitle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panggilan untuk Pembicara</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-call-for-speakers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 09:50:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-call-for-speakers/</guid>
      <description>Konferensi Ubuntu pertama di Asia (Ubucon Asia 2021) empat bulan ke depan! Panggilan untuk Pembicara Ubucon Asia 2021 dibuka sekarang hingga 30 Juni, dan penerimaan pembicara akan dilakukan pada 30 Juli.
Berikut topik referensi untuk Anda diskusikan di Ubucon Asia 2021:
 Destop Server/Infrastruktur/Cloud Subsistem Windows untuk Linux (WSL) Pelokalan (L10n)/Fonta/Metode Input Internet of Things (IoT)/Embedded Keamanan Konteks Komunitas/Sosial Studi kasus dll.  Kami memiliki beberapa sesi untuk berbicara dengan acara dua hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pembaruan Ubucon Asia 2021</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-04-21-some-updates/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:10:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-04-21-some-updates/</guid>
      <description>Sudah sekitar 3 bulan setelah saya menerbitkan posting &amp;ldquo;Mencari penyelenggara&amp;rdquo;. 3 bulan terakhir, banyak komunitas Lokal Ubuntu dan komunitas FLOSS lainnya menghubungi saya untuk bergabung dengan tim Ubucon Asia 2021. Saat ini, Kami memiliki 12 komunitas host dari 10 wilayah berbeda di dalam tim. Beberapa penyelenggara dari komunitas dengan pengalaman luar biasa dalam menyelenggarakan acara internasional juga bergabung dengan tim kami.
Dan dengan tim Ubucon Asia 2021 ini, kami telah membuat banyak kemajuan hingga saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencari Penyelenggara</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-01-07-looking-for-organizers/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 01:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-01-07-looking-for-organizers/</guid>
      <description>Di Asia, Anda dapat menemukan berbagai konferensi komunitas tentang open source dan Linux yang mencakup wilayah Asia. Contoh bagusnya adalah:
 openSUSE.Asia GNOME.Asia LibreOffice Asia Conference PyCon APAC FOSSASIA Summit dan banyak lagi &amp;hellip;  Selama beberapa tahun terakhir, ketika saya menjadi pemimpin Komunitas Ubuntu Korea, saya menghadiri beberapa konferensi di luar negeri tidak hanya untuk bertemu dan belajar tetapi juga untuk berinteraksi dengan komunitas lokal Ubuntu di luar negeri. Terutama komunitas yang berada di dekat kawasan Korea Selatan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
