<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Berita on Ubucon Asia 2021</title>
    <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/</link>
    <description>Recent content in Berita on Ubucon Asia 2021</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 20:49:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://2021.ubucon.asia/id/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Microsoft Telah Bergabung Sebagai Sponsor Emas!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-09-08-microsoft-joins-as-gold-sponsor/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 20:49:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-09-08-microsoft-joins-as-gold-sponsor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Logo of Microsoft&#34; src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-09-08-microsoft-joins-as-gold-sponsor/logo.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami dengan bangga mengumumkan Microsoft sebagai Sponsor Emas untuk Ubucon Asia 2021.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Microsoft tidak memerlukan pengenalan di dunia teknologi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Azure &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;, hybrid &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;, dan teknologi &lt;em&gt;on-premise&lt;/em&gt; adalah pemimpin dalam perangkat lunak sebagai layanan (SaaS), platform sebagai layanan (PaaS), dan infrastruktur sebagai layanan (IaaS).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tahukah Anda bahwa &lt;em&gt;workload&lt;/em&gt; berbasis Ubuntu termasuk yang paling cepat berkembang di Microsoft Azure? Kemitraan mereka dengan Canonical telah menghadirkan kernel yang dioptimalkan untuk Azure, peningkatan kinerja, keamanan tingkat lanjut, tambalan dan pemutakhiran otomatis, dan opsi harga yang fleksibel untuk Ubuntu di Azure serta komunitas sumber terbuka.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloudmate Bergabung Sebagai Sponsor Perak Kami!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-08-10-cloudmate-joins-as-silver-sponsor/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 01:49:00 +0700</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-08-10-cloudmate-joins-as-silver-sponsor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Logo of Cloudmate&#34; src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-08-10-cloudmate-joins-as-silver-sponsor/logo.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami dengan senang hati mengumumkan &lt;strong&gt;Cloudmate&lt;/strong&gt; sebagai bagian dari &lt;strong&gt;Sponsor Perak&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cloudmate adalah perusahaan CSP (&lt;em&gt;Cloud Service Provider&lt;/em&gt;) bersertifikat di Seoul, Korea Selatan. Mereka menyediakan layanan terkelola profesional di lingkungan &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;. Berdasarkan pengalaman dari MNC, Cloudmate memiliki insinyur dan pengembang bersertifikat terbaik di sektor &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;.&#xA;Melalui layanan terkelola profesional, Cloudmate mendukung manajemen sistematis dan infrastruktur &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; kepada pelanggan. Selain itu, Cloudmate juga menawarkan konsultasi layanan &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; untuk industri yang mengadaptasi infrastruktur &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; untuk pertama kalinya.&#xA;Terakhir, dengan Microsoft Azure MVP, Cloudmate telah menyumbangkan program dan kegiatan pendidikan ke berbagai vendor dan banyak komunitas selama bertahun-tahun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halo Pembicara UbuCon Asia!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-30-speaker-schedules/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:47:39 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-30-speaker-schedules/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Halo para pembicara UbuCon Asia 2021!&#xA;Sekali lagi terima kasih telah mengirimkan proposal Anda untuk UbuCon Asia pertama!&#xA;Kami baru saja menyelesaikan peninjauan proposal dan sekarang menghubungi setiap orang untuk mengonfirmasi partisipasi pembicara.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;konfirmasikan-partisipasi-anda&#34;&gt;Konfirmasikan partisipasi Anda&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jika proposal Anda diterima, kami akan mengirimkan surel kepada Anda untuk mengonfirmasi apakah Anda akan memberikan presentasi di acara tersebut.&#xA;&lt;a href=&#34;https://eventyay.com/my-sessions&#34;&gt;Anda juga dapat memeriksa eventyay&lt;/a&gt; untuk melihat apakah proposal Anda diterima.&#xA;Untuk mengonfirmasi partisipasi pembicara Anda, cukup balas kami dan beri tahu kami bahwa Anda akan berpartisipasi sebagai pembicara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terima Kasih Ubuntu Sebagai Sponsor Berlian!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-24-ubuntu-joins-as-diamond-sponsor/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 01:49:00 +0700</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-24-ubuntu-joins-as-diamond-sponsor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Logo of Ubuntu - Delivered by Canonical&#34; src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-07-24-ubuntu-joins-as-diamond-sponsor/delivered-by_black-orange_hex.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami dengan senang hati mengumumkan Ubuntu sebagai bagian dari &lt;strong&gt;Sponsor Berlian&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Destop Ubuntu seperti yang kita ketahui adalah &lt;em&gt;platform workstation&lt;/em&gt; Linux yang paling banyak digunakan di dunia, mendukung pekerjaan para insinyur di seluruh dunia. Ubuntu saat ini memiliki banyak varian dan lusinan turunan khusus. Semua berbagi infrastruktur dan perangkat lunak yang sama, menjadikan Ubuntu sebagai platform tunggal unik yang menskala dari elektronik konsumen ke destop dan ke &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; untuk komputasi perusahaan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan Untuk Pembicara Ditutup!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-15-cfs-is-now-closed/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:22:07 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-15-cfs-is-now-closed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Halo teman-teman! &lt;strong&gt;Panggilan untuk pembicara ditutup!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Terima kasih kepada semua orang yang mengirimkan proposal sesi ke konferensi Ubuntu pertama di Asia!&#xA;Kami telah menerima &lt;strong&gt;total 46 proposal!&lt;/strong&gt;. Ini termasuk&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bicara &amp;amp; Bicara yang Diperpanjang&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bicaraan kilat&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Lokakarya&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Diskusi panel&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tapi ini belum termasuk acara sosial (&lt;em&gt;social events&lt;/em&gt;) dan sesi sponsor.&#xA;Dalam 2 minggu ke depan, tim konten kami akan meninjau kiriman Anda hingga akhir bulan ini.&#xA;Orang-orang tim konten dapat menghubungi setiap orang yang mengajukan proposal untuk menanyakan beberapa detail lebih lanjut.&#xA;Jika tim konten kami menanyakan beberapa pertanyaan tentang kiriman Anda, berikan jawaban agar mereka dapat memahami kiriman Anda sebanyak mungkin!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Periksa Kembali Pengajuan Proposal Anda Sebelum Batas Waktu</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-11-double-check-proposal-submission/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 15:34:54 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-11-double-check-proposal-submission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Panggilan untuk pembicara akan segera ditutup pada 14 Juli 23:59 UTC+9! Jika Anda telah mengirimkan proposal sesi apa pun, harap periksa kembali kiriman Anda dan perbarui jika diperlukan sebelum batas waktu tiba.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;info-pembicara-anda&#34;&gt;Info pembicara Anda&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Silakan lihat gambar dan deskripsi di bawah dan periksa kiriman info pembicara Anda sekali lagi untuk melihat apakah ada yang kurang.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nama: Nama lengkap Anda (misalnya Youngbin Han)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;SUrel: Alamat kontak surel Anda. Anda akan menerima hasil peninjauan proposal dengan alamat surel yang Anda masukkan di sini. (mis. &lt;a href=&#34;mailto:hello@world.com&#34;&gt;hello@world.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Posisi: Apa yang Anda lakukan di organisasi tempat Anda berada (mis. &lt;em&gt;Community Organizer, Developer, Engineer, Student, Founder,&lt;/em&gt; dll.)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Organisasi: Perusahaan, Sekolah, Komunitas, atau jenis organisasi lain yang Anda ikuti&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Negara: Negara atau wilayah tempat Anda tinggal (mis. Korea Selatan, Jepang, Cina, Taiwan, dll.)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Biografi Singkat: Pengenalan singkat tentang diri Anda&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Foto: Unggah foto profil Anda&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Situs web, GitHub, Facebook, Twitter, Linkedin: Masukkan informasi media sosial Anda (Opsional)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Zona Waktu: Informasi Zona Waktu Anda. Jangan lupa berikan info ini! Digunakan untuk menjadwalkan sesi Anda! (mis. UTC+9)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-07-11-double-check-proposal-submission/speaker_info.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan untuk Proposal Diperpanjang Hingga 14 Juli</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-30-cfp-extended-by-july-14/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:31:29 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-30-cfp-extended-by-july-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jika Anda terburu-buru mengirimkan proposal, Anda sekarang memiliki tambahan 2 minggu lagi untuk menyelesaikannya!&#xA;Tenggat waktu panggilan untuk proposal UbuCon Asia 2021 telah diperpanjang hingga &lt;strong&gt;14 Juli 23:59 (UTC+9).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk informasi Anda, lihat detail yang perlu Anda ketahui dari bawah sebelum mengirimkan proposal.&#xA;&lt;strong&gt;Jangan ragu untuk menghubungi tim Ubucon Asia baik melalui media sosial atau surel jika Anda tidak yakin tentang penulisan proposal atau persiapan presentasi Anda.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-pembicara&#34;&gt;Panggilan untuk Pembicara&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jenis sesi: Bicara (30min, 45min), Bicara kilat (5min), Lokakarya (1hour, 2hour), Diskusi panel (55mins)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Semua durasi sesi termasuk waktu untuk tanya jawab&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk sesi jenis &amp;ldquo;Bicara&amp;rdquo;, Anda dapat mengirimkan sesi rekaman sebelumnya. Anda masih diharapkan untuk hadir di ruang pada waktu sesi Anda untuk menjawab pertanyaan dari peserta.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk rekaman pembicaraan, Anda dapat mengirimkan sesi dalam bahasa Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../2021-05-05-call-for-speakers&#34;&gt;Lihat detail Panggilan untuk Pembicara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/cfs&#34;&gt;Kirim sesi Anda di eventyay.com - Daftar/Masuk untuk eventyay.com diperlukan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.ubuntu.com/UbuconAsia/2021/SessionIdeas&#34;&gt;Ide topik sesi yang mungkin membantu Anda memilih topik&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jika Anda memerlukan bantuan untuk mengirimkan proposal, (Apakah karena Anda menghadapi kesalahan dari sistem eventyay atau tidak yakin tentang konten proposal Anda) jangan ragu untuk menghubungi kapan saja!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pertanyaan: &lt;a href=&#34;mailto:content@ubucon.asia&#34;&gt;content@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-relawan-penerjemah-video&#34;&gt;Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pengiriman aplikasi hingga &lt;strong&gt;14 Juli 2021 23:59 UTC+9&lt;/strong&gt;. Pemberitahuan hasil aplikasi akan diumumkan pada 30 Juli 2021&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bantu kami menerjemahkan sesi rekaman &lt;strong&gt;non-Inggris&lt;/strong&gt; ke dalam &lt;strong&gt;bahasa Inggris&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bahasa: Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kami akan menggunakan beberapa alat otomatisasi (Ucapan-ke-teks, API Terjemahan) untuk mengotomasi pekerjaan kami.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../2021-05-05-calling-for-translation-volunteers&#34;&gt;Lihat detail Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://forms.gle/3qJwwiKdKsUTKFLB8&#34;&gt;Kirimkan aplikasi relawan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pertanyaan: &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-sponsor&#34;&gt;Panggilan untuk Sponsor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Meskipun ini adalah acara virtual sepenuhnya, kami masih membutuhkan bantuan dari sponsor agar acara ini terlaksana.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jadilah sponsor kami, dan mari selenggarakan acara UbuCon Asia yang pertama!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/&#34;&gt;Lihat detail program sponsorship dan brosur sponsorship&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hubungi kami untuk menjadi sponsor kami: &lt;a href=&#34;mailto:sponsorship@ubucon.asia&#34;&gt;sponsorship@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-mitra-komunitas&#34;&gt;Panggilan untuk Mitra Komunitas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk mempromosikan acara UbuCon Asia di Asia lebih jauh, Kami mencari mitra komunitas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Komunitas Anda akan berkolaborasi dengan tim UbuCon Asia untuk saling mempromosikan komunitas dan acara.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/&#34;&gt;Lihat detail dan brosur program mitra komunitas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hubungi kami untuk menjadi mitra komunitas kami: &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jadilah Patron Individual Kami Hari Ini</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-24-donation-ticket/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:20:21 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-24-donation-ticket/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Tickets&#34; src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-06-24-donation-ticket/tickets-en.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk mengumpulkan cukup banyak uang yang dibutuhkan secara stabil, Kami mengumumkan cara lain untuk berkontribusi pada acara kami.&#xA;Mulai hari ini, Anda dapat berkontribusi pada acara kami yang sukses dengan menjadi salah satu patron individual kami!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk menjadi patron kami, kunjungi &lt;a href=&#34;https://eventyay.com/e/75ac7f83&#34;&gt;halaman acara kami di eventyay.com&lt;/a&gt; dan ikuti langkah-langkah di bawah ini.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Masuk dengan akun eventyay.com Anda.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Scroll ke bawah ke bagian &lt;em&gt;&amp;ldquo;Tickets&amp;rdquo;&lt;/em&gt;, Anda akan melihat &lt;em&gt;&amp;ldquo;Sign Up to Join Ubucon Asia 2021&amp;rdquo;&lt;/em&gt; yang merupakan tiket gratis dan &lt;em&gt;&amp;ldquo;Donation Ticket&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tetapkan harga tiket donasi yang ingin Anda donasikan. (Anda dapat mengatur jumlah antara 50 USD ~ 500 USD)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tetapkan jumlah tiket donasi. Klik &lt;em&gt;&amp;ldquo;Order now&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pada layar berikutnya, isi formulir &lt;em&gt;&amp;ldquo;Ticket Holder&amp;rsquo;s Information&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Jika perlu, centang &lt;em&gt;&amp;ldquo;Enable Billing Information&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pada &lt;em&gt;&amp;ldquo;Payment Method&amp;rdquo;&lt;/em&gt; pilih Paypal. (yang merupakan satu-satunya opsi pembayaran yang akan Anda temukan) lalu klik &lt;em&gt;&amp;ldquo;Proceed to Checkout&amp;rdquo;&lt;/em&gt; untuk melanjutkan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pada layar berikutnya, konfirmasikan informasi pembayaran. Kemudian Klik tombol kuning &lt;em&gt;&amp;ldquo;Pay with PayPal&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Anda sekarang akan melihat dialog pembayaran PayPal. (Di bagian bawah, Anda seharusnya dapat melihat &lt;em&gt;&amp;ldquo;Cancel and return to FOSSASIA PTE. LTD.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk melakukan pembayaran, masuk dengan akun PayPal Anda untuk melakukan pembayaran, atau cukup pilih &lt;em&gt;&amp;ldquo;Pay with a Card&amp;rdquo;&lt;/em&gt; untuk membayar tanpa akun PayPal.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Setelah pembayaran berhasil, Anda akan dapat mengunduh faktur, melihat hasil pembayaran, dan membatalkan pesanan jika diinginkan.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk membeli tiket donasi, Anda memerlukan kartu debit atau kredit yang didukung PayPal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan untuk Proposal</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-30-calling-for-proposals/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 22:39:21 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-30-calling-for-proposals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tim UbuCon Asia 2021 telah mengundang pembicara, relawan, sponsor, dan mitra komunitas sejak awal bulan ini.&#xA;Karena ini adalah kali pertama untuk menyelenggarakan UbuCon Asia, periode proposal kami relatif lebih lama dari konferensi lainnya.&#xA;Ini adalah posting pengingat yang menyertakan semua detail untuk setiap item dan tautan URL ke item tersebut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-pembicara&#34;&gt;Panggilan untuk Pembicara&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sesi pengiriman hingga 30 Juni 2021. Pengumuman diterima pada 30 Juli 2021&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jenis sesi: Bicara (30min, 45min), Bicara kilat (5min), Lokakarya (1hour, 2hour), Diskusi panel (55mins)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Semua durasi sesi termasuk waktu untuk tanya jawab&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk sesi jenis &amp;ldquo;Bicara&amp;rdquo;, Anda dapat mengirimkan sesi rekaman sebelumnya. Anda masih diharapkan untuk hadir di ruang pada waktu sesi Anda untuk menjawab pertanyaan dari peserta.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk rekaman pembicaraan, Anda dapat mengirimkan sesi dalam bahasa Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../2021-05-05-call-for-speakers&#34;&gt;Lihat detail Panggilan untuk Pembicara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/cfs&#34;&gt;Kirim sesi Anda di eventyay.com - Daftar/Masuk untuk eventyay.com diperlukan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.ubuntu.com/UbuconAsia/2021/SessionIdeas&#34;&gt;Ide topik sesi yang mungkin membantu Anda memilih topik&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pertanyaan: &lt;a href=&#34;mailto:content@ubucon.asia&#34;&gt;content@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-relawan-penerjemah-video&#34;&gt;Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pengiriman aplikasi hingga 30 Juni 2021. Pemberitahuan hasil aplikasi akan diumumkan pada 30 Juli 2021&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bantu kami menerjemahkan sesi rekaman non-Inggris ke dalam bahasa Inggris&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bahasa: Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kami akan menggunakan beberapa alat otomatisasi (Ucapan-ke-teks, API Terjemahan) untuk mengotomasi pekerjaan kami.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../2021-05-05-calling-for-translation-volunteers&#34;&gt;Lihat detail Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://forms.gle/3qJwwiKdKsUTKFLB8&#34;&gt;Kirimkan aplikasi relawan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pertanyaan: &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-sponsor&#34;&gt;Panggilan untuk Sponsor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Meskipun ini adalah acara virtual sepenuhnya, kami masih membutuhkan bantuan dari sponsor agar acara ini terlaksana.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jadilah sponsor kami, dan mari selenggarakan acara UbuCon Asia yang pertama!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/&#34;&gt;Lihat detail program sponsorship dan brosur sponsorship&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hubungi kami untuk menjadi sponsor kami: &lt;a href=&#34;mailto:sponsorship@ubucon.asia&#34;&gt;sponsorship@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-mitra-komunitas&#34;&gt;Panggilan untuk Mitra Komunitas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk mempromosikan acara UbuCon Asia di Asia lebih jauh, Kami mencari mitra komunitas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Komunitas Anda akan berkolaborasi dengan tim UbuCon Asia untuk saling mempromosikan komunitas dan acara.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/&#34;&gt;Lihat detail dan brosur program mitra komunitas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hubungi kami untuk menjadi mitra komunitas kami: &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-calling-for-translation-volunteers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 12:01:51 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-calling-for-translation-volunteers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Saat kami mulai &lt;a href=&#34;../2021-05-05-call-for-speakers&#34;&gt;panggilan untuk pembicara&lt;/a&gt;, kami sekarang juga memanggil relawan penerjemahan mulai hari ini.&#xA;Relawan penerjemah akan berkolaborasi dengan komunitas lokal untuk menerjemahkan sesi rekaman dengan bahasa berikut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Korea - Anda akan bekerja sama dengan Komunitas Korea Ubuntu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jepang - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Jepang Ubuntu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cina (Cina) - Anda akan berkolaborasi dengan Ubuntu China Community&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cina (Taiwan) - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Ubuntu Taiwan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kanton (Hong Kong) - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Ubuntu Hong Kong&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bahasa Indonesia - Anda akan mengkolaborasikan GNOME Indonesia dan Openstack Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami akan menggunakan ucapan-ke-teks dan alat terjemahan mesin untuk mengotomatiskan pekerjaan &lt;em&gt;subtitle&lt;/em&gt;. Namun masih banyak hal yang harus diperbaiki. Oleh karena itu, bantuan dari relawan tetap diperlukan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan untuk Pembicara</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-call-for-speakers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 09:50:20 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-call-for-speakers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Konferensi Ubuntu pertama di Asia (Ubucon Asia 2021) empat bulan ke depan!&#xA;Panggilan untuk Pembicara Ubucon Asia 2021 dibuka sekarang hingga 30 Juni, dan penerimaan pembicara akan dilakukan pada 30 Juli.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berikut topik referensi untuk Anda diskusikan di Ubucon Asia 2021:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Destop&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Server/Infrastruktur/Cloud&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Subsistem Windows untuk Linux (WSL)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pelokalan (L10n)/Fonta/Metode Input&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Internet of Things (IoT)/Embedded&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Keamanan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Konteks Komunitas/Sosial&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Studi kasus&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dll.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami memiliki beberapa sesi untuk berbicara dengan acara dua hari. Kami biasanya merekomendasikan untuk memberikan presentasi dalam bahasa Inggris. Tapi KABAR BAIK jika Anda tidak yakin dengan bahasa Inggris Anda, untuk &lt;em&gt;Talks&lt;/em&gt; dan &lt;em&gt;Panel&lt;/em&gt; Anda dapat mempertimbangkan untuk memberikan presentasi dalam bahasa berikut (Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pembaruan Ubucon Asia 2021</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-04-21-some-updates/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:10:16 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-04-21-some-updates/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sudah sekitar 3 bulan setelah saya menerbitkan posting &lt;a href=&#34;../2021-01-07-looking-for-organizers&#34;&gt;&amp;ldquo;Mencari penyelenggara&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&#xA;3 bulan terakhir, banyak komunitas Lokal Ubuntu dan komunitas FLOSS lainnya menghubungi saya untuk bergabung dengan tim Ubucon Asia 2021.&#xA;Saat ini, Kami memiliki 12 komunitas host dari 10 wilayah berbeda di dalam tim. Beberapa penyelenggara dari komunitas dengan pengalaman luar biasa dalam menyelenggarakan acara internasional juga bergabung dengan tim kami.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dan dengan tim Ubucon Asia 2021 ini, kami telah membuat banyak kemajuan hingga saat ini. Hari ini saya ingin membagikan beberapa rencana jadwal Ubucon Asia 2021 mendatang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mencari Penyelenggara</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-01-07-looking-for-organizers/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 01:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-01-07-looking-for-organizers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di Asia, Anda dapat menemukan berbagai konferensi komunitas tentang open source dan Linux yang mencakup wilayah Asia. Contoh bagusnya adalah:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;openSUSE.Asia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;GNOME.Asia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;LibreOffice Asia Conference&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;PyCon APAC&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;FOSSASIA Summit&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dan banyak lagi &amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selama beberapa tahun terakhir, ketika saya menjadi pemimpin Komunitas Ubuntu Korea, saya menghadiri beberapa konferensi di luar negeri tidak hanya untuk bertemu dan belajar tetapi juga untuk berinteraksi dengan komunitas lokal Ubuntu di luar negeri. Terutama komunitas yang berada di dekat kawasan Korea Selatan.&#xA;Dengan menghadiri acara di luar negeri, saya bisa berinteraksi dengan orang-orang dari berbagai komunitas open source dari manu berbagai daerah.&#xA;Namun sayangnya, saya jarang bisa bertemu orang-orang dari komunitas lokal Ubuntu. Selain itu, saya tidak dapat menemukan konferensi atau acara Ubuntu untuk wilayah Asia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
