<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubucon Asia 2021</title>
    <link>https://2021.ubucon.asia/id/</link>
    <description>Recent content on Ubucon Asia 2021</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Jun 2021 08:31:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://2021.ubucon.asia/id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Panggilan untuk Proposal Diperpanjang Hingga 14 Juli</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-30-cfp-extended-by-july-14/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:31:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-30-cfp-extended-by-july-14/</guid>
      <description>Jika Anda terburu-buru mengirimkan proposal, Anda sekarang memiliki tambahan 2 minggu lagi untuk menyelesaikannya! Tenggat waktu panggilan untuk proposal UbuCon Asia 2021 telah diperpanjang hingga 14 Juli 23:59 (UTC+9).
Untuk informasi Anda, lihat detail yang perlu Anda ketahui dari bawah sebelum mengirimkan proposal. Jangan ragu untuk menghubungi tim Ubucon Asia baik melalui media sosial atau surel jika Anda tidak yakin tentang penulisan proposal atau persiapan presentasi Anda.
Panggilan untuk Pembicara  Jenis sesi: Bicara (30min, 45min), Bicara kilat (5min), Lokakarya (1hour, 2hour), Diskusi panel (55mins) Semua durasi sesi termasuk waktu untuk tanya jawab Untuk sesi jenis &amp;ldquo;Bicara&amp;rdquo;, Anda dapat mengirimkan sesi rekaman sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jadilah patron individual kami hari ini</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-24-donation-ticket/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:20:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-24-donation-ticket/</guid>
      <description>Untuk mengumpulkan cukup banyak uang yang dibutuhkan secara stabil, Kami mengumumkan cara lain untuk berkontribusi pada acara kami. Mulai hari ini, Anda dapat berkontribusi pada acara kami yang sukses dengan menjadi salah satu patron individual kami!
Untuk menjadi patron kami, kunjungi halaman acara kami di eventyay.com dan ikuti langkah-langkah di bawah ini.
 Masuk dengan akun eventyay.com Anda. Scroll ke bawah ke bagian &amp;ldquo;Tickets&amp;rdquo;, Anda akan melihat &amp;ldquo;Sign Up to Join Ubucon Asia 2021&amp;rdquo; yang merupakan tiket gratis dan &amp;ldquo;Donation Ticket&amp;rdquo; Tetapkan harga tiket donasi yang ingin Anda donasikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panggilan untuk Proposal</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-30-calling-for-proposals/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 22:39:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-30-calling-for-proposals/</guid>
      <description>Tim UbuCon Asia 2021 telah mengundang pembicara, relawan, sponsor, dan mitra komunitas sejak awal bulan ini. Karena ini adalah kali pertama untuk menyelenggarakan UbuCon Asia, periode proposal kami relatif lebih lama dari konferensi lainnya. Ini adalah posting pengingat yang menyertakan semua detail untuk setiap item dan tautan URL ke item tersebut.
Panggilan untuk Pembicara  Sesi pengiriman hingga 30 Juni 2021. Pengumuman diterima pada 30 Juli 2021 Jenis sesi: Bicara (30min, 45min), Bicara kilat (5min), Lokakarya (1hour, 2hour), Diskusi panel (55mins) Semua durasi sesi termasuk waktu untuk tanya jawab Untuk sesi jenis &amp;ldquo;Bicara&amp;rdquo;, Anda dapat mengirimkan sesi rekaman sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-calling-for-translation-volunteers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 12:01:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-calling-for-translation-volunteers/</guid>
      <description>Saat kami mulai panggilan untuk pembicara, kami sekarang juga memanggil relawan penerjemahan mulai hari ini. Relawan penerjemah akan berkolaborasi dengan komunitas lokal untuk menerjemahkan sesi rekaman dengan bahasa berikut.
 Korea - Anda akan bekerja sama dengan Komunitas Korea Ubuntu Jepang - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Jepang Ubuntu Cina (Cina) - Anda akan berkolaborasi dengan Ubuntu China Community Cina (Taiwan) - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Ubuntu Taiwan Kanton (Hong Kong) - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Ubuntu Hong Kong Bahasa Indonesia - Anda akan mengkolaborasikan GNOME Indonesia dan Openstack Indonesia  Kami akan menggunakan ucapan-ke-teks dan alat terjemahan mesin untuk mengotomatiskan pekerjaan subtitle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panggilan untuk Pembicara</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-call-for-speakers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 09:50:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-call-for-speakers/</guid>
      <description>Konferensi Ubuntu pertama di Asia (Ubucon Asia 2021) empat bulan ke depan! Panggilan untuk Pembicara Ubucon Asia 2021 dibuka sekarang hingga 30 Juni, dan penerimaan pembicara akan dilakukan pada 30 Juli.
Berikut topik referensi untuk Anda diskusikan di Ubucon Asia 2021:
 Destop Server/Infrastruktur/Cloud Subsistem Windows untuk Linux (WSL) Pelokalan (L10n)/Fonta/Metode Input Internet of Things (IoT)/Embedded Keamanan Konteks Komunitas/Sosial Studi kasus dll.  Kami memiliki beberapa sesi untuk berbicara dengan acara dua hari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pembaruan Ubucon Asia 2021</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-04-21-some-updates/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:10:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-04-21-some-updates/</guid>
      <description>Sudah sekitar 3 bulan setelah saya menerbitkan posting &amp;ldquo;Mencari penyelenggara&amp;rdquo;. 3 bulan terakhir, banyak komunitas Lokal Ubuntu dan komunitas FLOSS lainnya menghubungi saya untuk bergabung dengan tim Ubucon Asia 2021. Saat ini, Kami memiliki 12 komunitas host dari 10 wilayah berbeda di dalam tim. Beberapa penyelenggara dari komunitas dengan pengalaman luar biasa dalam menyelenggarakan acara internasional juga bergabung dengan tim kami.
Dan dengan tim Ubucon Asia 2021 ini, kami telah membuat banyak kemajuan hingga saat ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>*Belum Ada Sesi</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sessions/no-sessions-yet/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sessions/no-sessions-yet/</guid>
      <description>Kami belum memiliki sesi dan jadwal untuk CFP. Pemberitahuan untuk CFP dan informasi sesi akan diperbarui nanti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencari Penyelenggara</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-01-07-looking-for-organizers/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 01:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-01-07-looking-for-organizers/</guid>
      <description>Di Asia, Anda dapat menemukan berbagai konferensi komunitas tentang open source dan Linux yang mencakup wilayah Asia. Contoh bagusnya adalah:
 openSUSE.Asia GNOME.Asia LibreOffice Asia Conference PyCon APAC FOSSASIA Summit dan banyak lagi &amp;hellip;  Selama beberapa tahun terakhir, ketika saya menjadi pemimpin Komunitas Ubuntu Korea, saya menghadiri beberapa konferensi di luar negeri tidak hanya untuk bertemu dan belajar tetapi juga untuk berinteraksi dengan komunitas lokal Ubuntu di luar negeri. Terutama komunitas yang berada di dekat kawasan Korea Selatan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>.NET DEV</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/dotnetdevkr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/dotnetdevkr/</guid>
      <description> .Net Dev adalah grup pengguna .Net lokal di Korea Selatan. Anggota komunitas kami sangat tertarik pada pengembangan .NET dan ekosistemnya.  Termasuk ASP.NET, EF, Blazor, dsb&amp;hellip;   Kami menjalankan konferensi lokal reguler yang disebut &amp;ldquo;.NET Conf x Seoul&amp;rdquo; setiap tahun dan &amp;ldquo;.NET Conf Mini&amp;rdquo; hampir setiap kuartal. .NET Conf Korea oleh .NET Dev: https://dotnetconf.kr Blog Medium .NET: https://blog.dotnetdev.kr Discourse .NET Dev: https://forum.dotnetdev.kr  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bergabung sebagai Mitra Komunitas</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/</guid>
      <description>Untuk mempromosikan acara UbuCon Asia di Asia lebih jauh, Kami mencari mitra komunitas. Dengan menjadi mitra komunitas kami, Komunitas Anda akan berkolaborasi dengan tim UbuCon Asia untuk saling mempromosikan komunitas dan acara. Ini akan menjadi bantuan besar bagi mitra komunitas dan UbuCon Asia untuk terhubung dengan lebih banyak orang yang beragam dan mendorong mereka untuk berpartisipasi dan terlibat.
Untuk mempelajari lebih lanjut tentang program mitra komunitas kami, silakan lihat brosur kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Malaysia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/debian-malaysia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/debian-malaysia/</guid>
      <description>Komunitas Debian GNU/Linux Malaysia
Anda dapat menghubungi kami dengan berbagai cara:
 Obrolan: Grup Telegram (https://t.me/debianmalaysia) / IRC #debian-malaysia di Freenode / Matrix /join #freenode_#debian-malaysia:matrix.org Situs web: http://debianmalaysia.gitlab.io (cermin: https://malaysia-team.pages.debian.net) Milis: Debmal google group (https://groups.google.com/g/debmal) Media sosial: Twitter - https://twitter.com/debianmalaysia / Mastodon - https://linuxrocks.online/@debianmalaysia (keduanya dikirim silang)  Silakan pilih saluran komunikasi apa pun dan Anda dipersilakan bergabung!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSSASIA</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/fossasia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/fossasia/</guid>
      <description>FOSSASIA mengembangkan solusi perangkat lunak dan perangkat keras Sumber Terbuka dengan komunitas pengembang global dari basisnya di Asia dan menyelenggarakan acara Teknologi Terbuka sepanjang tahun. Organisasi ini juga menjalankan program pengkodean dan kontes pengembangan.
FOSSASIA Summit adalah acara Teknologi Terbuka utama di Asia untuk pengembang, perusahaan baru, dan kontributor. Ini adalah kesempatan unik untuk berbagi pengetahuan dan pengalaman tentang Sumber Terbuka dan bertemu kontributor yang menarik.
FOSSASIA didirikan pada tahun 2009 oleh Mario Behling dan Hong Phuc Dang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gimpscape ID</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/gimpscape-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/gimpscape-id/</guid>
      <description>Komunitas Gimpscape ID merupakan salah satu komunitas desain asal Indonesia yang berorientasi pada penggunaan Free/Open Source Software (FOSS). Dalam berbagai kesempatan, Gimpscape ID selalu berusaha untuk berkontribusi dalam kegiatan yang berhubungan dengan perangkat lunak bebas/sumber terbuka.
 Telegram https://t.me/gimpscape Instagram https://instagram/gimpscape_id  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GNOME Indonesia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/gnome-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/gnome-id/</guid>
      <description>GNOME Indonesia (GNOME-ID) merupakan komunitas nonprofit yang didirikan untuk mendukung penggunaan, promosi dan memberikan bantuan bagi para pengguna lingkungan desktop GNOME di Indonesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grup Pengguna OpenStack Korea</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/openstack-kr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/openstack-kr/</guid>
      <description>OpenStack sistem operasi cloud yang dapat mengelola komputasi besar-besaran di pusat data, penyimpanan, sumber daya jaringan, dan penyediaan oleh API. Sebagai grup pengguna resmi, Komunitas OpenStack Korea secara aktif terlibat dengan banyak pengguna OpenStack dan peminat melalui berbagai saluran komunikasi seperti Facebook, milis, IRC, dan Slack (perlu mendaftar), serta berbagai seminar reguler, kegiatan studi, dan kegiatan tim penerjemah. Komunitas OpenStack Korea mengadakan acara OpenStack Day Korea pertama di tahun 2014, dan telah mengadakan acara setiap tahun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo)</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/klas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/klas/</guid>
      <description>KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo) adalah salah satu kelompok pengguna Linux yang ada di kota Surabaya. Kami sudah ada sejak 1995, dan masih aktif sampai sekarang. Kami memiliki beberapa agenda dan fasilitas rutin yang kami lakukan. Hingga saat ini kami telah memfasilitasi untuk mendukung kegiatan FOSS di Surabaya, seperti:
 Cangkrukan KLAS Konferensi Lokal (Open Infrastucture Day 2019) Konferensi Internasional (openSUSE.Asia Summit 2019, GNOME.Asia Summit 2019, LibreOffice Conference 2019)   Situs Web : https://klas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas FOSS Nepal</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/foss-np/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/foss-np/</guid>
      <description>Komunitas FOSS Nepal adalah tim relawan yang percaya pada penggunaan Perangkat Lunak Bebas/Sumber Terbuka (FOSS). Tujuan utama komunitas ini adalah untuk mempromosikan, mengembangkan, dan mendiversifikasi penggunaan Perangkat Lunak Bebas/Sumber Terbuka di Nepal.
 Untuk meningkatkan kesadaran masyarakat umum, badan pemerintah, sektor swasta, masyarakat sipil, lembaga pendidikan dan media untuk memperluas ruang lingkup Teknologi Informasi dan Komunikasi (TIK) melalui Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka Untuk menyadarkan masyarakat umum, badan pemerintah, masyarakat sipil dan media untuk implementasi e-governance melalui FOSS; solusi optimal untuk e-governance Advokasi untuk alternatif Hak Kekayaan Intelektual (HAKI) khusus untuk TIK Untuk meningkatkan kapasitas profesional TI dengan mempromosikan penyertaan Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka dalam sistem pendidikan dan menyediakan platform bagi profesional TI agar mereka dapat dijual secara global.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Cina</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-cn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-cn/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Hong Kong</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-hk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-hk/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Jepang</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-jp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-jp/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Korea</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-kr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-kr/</guid>
      <description>Komunitas Ubuntu Korea adalah Tim LoCo (Komunitas Lokal) terverifikasi resmi oleh Dewan Komunitas Ubuntu di Korea Selatan.
Komunitas Ubuntu Korea dimulai pada tahun 2005, sangat kecil. Tapi sekarang salah satu komunitas Open Source paling aktif di Korea Selatan. Kami terus melakukan aktivitas yang dapat bermanfaat bagi pengguna Ubuntu di Korea dan secara luas bagi orang-orang yang terkait dengan TI di Korea.
Kami mengadakan berbagai seminar, konferensi, proyek berbasis komunitas, seminar bersama dengan komunitas lain, dan lokakarya kontribusi setiap tahun, dan kami juga bertukar informasi dengan berbagai komunitas open source di luar negeri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Malaysia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-my/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-my/</guid>
      <description>Komunitas Lokal Ubuntu Malaysia dimulai pada Juli 2005, Tim Malaysia telah disetujui sebagai Tim LoCo resmi sejak 2009 dan kami telah berkembang menjadi lebih dari 200 anggota. Kami bertujuan untuk memberikan dukungan komunitas gratis kepada pengguna versi Ubuntu apa pun serta menganjurkan penggunaan Ubuntu untuk individu dan organisasi sejenis.
LoCo ditujukan untuk siapa saja yang tinggal di Malaysia yang menggunakan atau tertarik dengan Ubuntu. Setiap orang dipersilakan untuk bergabung dan berkontribusi ke grup terlepas dari apakah Anda pemula Linux atau pakar terkenal di bidangnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Myanmar</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-mm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-mm/</guid>
      <description>Catatan: Karena situasi komunitas lokal di negara ini, Komunitas Ubuntu Myanmar menjadi sukarelawan hanya jika mereka memiliki kesempatan untuk berpartisipasi.
 Kami, tim Ubuntu Myanmar Loco adalah Tim Loco yang diakui Dewan Ubuntu yang menawarkan dukungan dalam kemudahan penggunaan Sistem Operasi Ubuntu di komputer di seluruh Myanmar.
Ubuntu untuk Myanmar memulai aksi pada tahun 2009. Itu adalah organisasi pemuda yang terus menyelenggarakan acara perangkat lunak Open Source terkait Ubuntu dan Ubuntu, lokakarya gratis dan telah menjadi organisasi yang aktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Taiwan</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-tw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-tw/</guid>
      <description>Ubuntu Taiwan LoCo Team a.k.a Ubuntu-TW adalah sekelompok relawan yang menikmati Ubuntu dan suka berbagi, mempromosikan, dan memberikan bantuan di Taiwan sejak tahun 2005. Tujuan kami adalah membuat Ubuntu lebih mudah untuk memulai dan lebih bersahabat untuk digunakan oleh pengguna Cina Tradisional.
Kami terlibat dalam pelokalan, membuat lokakarya dan berkolaborasi dengan Komunitas FLOSS/Budaya Terbuka lainnya seperti Komunitas Mozilla Taiwan (MozTW), Open Culture Foundation (OCF), grup pengguna Linux di Taiwan, dll. Kami juga aktif di SNS dan acara FLOSS luring untuk berkumpul dengan orang-orang, dan membantu mereka mendapatkan solusi menggunakan Ubuntu atau menyelesaikan masalah mereka tentang menggunakan Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjadi Sponsor</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/</guid>
      <description>Terima kasih atas minat Anda pada Ubuntu dan Ubucon Asia. Sebagai acara nirlaba dan organisasi komunitas, Acara Ubucon Asia 2021 sepenuhnya merupakan acara virtual, Kami masih membutuhkan dukungan dari sponsor untuk mewujudkan acara tersebut.
Dengan menjadi salah satu sponsor kami, Anda berkontribusi langsung pada penelitian dan pengembangan Ubuntu dan Perangkat Lunak Sumber Terbuka, dan juga membuat Komunitas Sumber Terbuka lebih aktif dan berkelanjutan.
Kontribusi Anda memungkinkan kami untuk membawa banyak pengguna Ubuntu dan kontributor di seluruh Asia untuk terhubung, berinteraksi, membantu dan belajar bersama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenStack Indonesia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/openstack-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/openstack-id/</guid>
      <description>OpenStack Indonesia (OS-ID) adalah komunitas OpenStack resmi (di bawah Open Infrastructure Foundation) yang berbasis di Indonesia. Komunitas ini didirikan untuk semua orang Indonesia yang tertarik dengan proyek/layanan OpenStack.
Pada tahun 2019, kami mengadakan pertemuan komunitas resmi pertama di Jakarta dan berulang setiap bulan di beberapa kota di seluruh Indonesia. Indonesia Open Infrastructure Day pertama sukses digelar pada November 2019 di Surabaya, dan tahun 2020 digelar acara Indonesia Open Infrastructure Day secara virtual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Ubucon Asia 2021</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/about/</guid>
      <description>Selamat datang, dan terima kasih atas minat Anda pada Ubucon Asia.
Ubucon Asia adalah acara yang diselenggarakan oleh Komunitas Ubuntu di Asia. Ini untuk semua orang yang terlibat atau tertarik dengan Ubuntu, Linux, dan teknologi Free dan Open source lainnya. Ubucon Asia juga menjadi tempat bagi orang-orang Ubuntu dari Asia untuk saling terhubung, belajar, dan saling berbagi pengetahuan.
Ubucon Asia 2021, konferensi Ubuntu pertama di Asia akan menjadi konferensi virtual yang digerakkan oleh beberapa Ubuntu LoCo dari Asia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Kylin</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-kylin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-kylin/</guid>
      <description>Ubuntu Kylin adalah varian resmi Ubuntu. Ini berkomitmen untuk menghadirkan distribusi Linux yang mudah, luar biasa, berpengalaman, dan mengelaborasi distribusi Linux kepada pengguna di seluruh dunia. Ini mengintegrasikan lingkungan destop UKUI yang dikembangkan secara independen yang menganut desain yang ramah dan sederhana, alias Antarmuka Pengguna Ubuntu Kylin. Ini mencakup lebih dari 20 aplikasi yang dikembangkan untuk pengguna biasa untuk menikmati kehidupan yang menyenangkan dan pengalaman sistem operasi kantor yang mudah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Unity Remix</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-unity-remix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-unity-remix/</guid>
      <description>Ubuntu Unity Remix adalah remix Ubuntu (varian tidak resmi) yang menggunakan Unity7 alih-alih gnome-shell. Rilis stabil terbaru Ubuntu Unity adalah 21.04 dan kami juga sedang mengerjakan penerus desktop Unity7, UnityX.
 Web: https://ubuntuunity.org Twitter: https://twitter.com/ubuntu_unity Telegram: https://t.me/ubuntuunityannouncements Discord: https://discord.gg/M2AWuCK GitLab: https://gitlab.com/ubuntu-unity  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSLHUB (Grup Pengguna WSL Korea)</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/wslhub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/wslhub/</guid>
      <description> WSLHUB adalah komunitas kelompok pengguna lokal di Korea Selatan. Anggota komunitas kami sangat tertarik dengan WSL dan Ekosistem Linux. Komunitas kami saat ini menjalankan beberapa proyek sumber terbuka (seperti WslManager, WslQuery) dan grup Facebook untuk berkomunikasi dengan anggota kami.  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
