<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubucon Asia 2021</title>
    <link>https://2021.ubucon.asia/id/</link>
    <description>Recent content on Ubucon Asia 2021</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 20:49:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://2021.ubucon.asia/id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Microsoft Telah Bergabung Sebagai Sponsor Emas!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-09-08-microsoft-joins-as-gold-sponsor/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 20:49:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-09-08-microsoft-joins-as-gold-sponsor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Logo of Microsoft&#34; src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-09-08-microsoft-joins-as-gold-sponsor/logo.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami dengan bangga mengumumkan Microsoft sebagai Sponsor Emas untuk Ubucon Asia 2021.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Microsoft tidak memerlukan pengenalan di dunia teknologi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Azure &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;, hybrid &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;, dan teknologi &lt;em&gt;on-premise&lt;/em&gt; adalah pemimpin dalam perangkat lunak sebagai layanan (SaaS), platform sebagai layanan (PaaS), dan infrastruktur sebagai layanan (IaaS).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tahukah Anda bahwa &lt;em&gt;workload&lt;/em&gt; berbasis Ubuntu termasuk yang paling cepat berkembang di Microsoft Azure? Kemitraan mereka dengan Canonical telah menghadirkan kernel yang dioptimalkan untuk Azure, peningkatan kinerja, keamanan tingkat lanjut, tambalan dan pemutakhiran otomatis, dan opsi harga yang fleksibel untuk Ubuntu di Azure serta komunitas sumber terbuka.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloudmate Bergabung Sebagai Sponsor Perak Kami!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-08-10-cloudmate-joins-as-silver-sponsor/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 01:49:00 +0700</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-08-10-cloudmate-joins-as-silver-sponsor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Logo of Cloudmate&#34; src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-08-10-cloudmate-joins-as-silver-sponsor/logo.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami dengan senang hati mengumumkan &lt;strong&gt;Cloudmate&lt;/strong&gt; sebagai bagian dari &lt;strong&gt;Sponsor Perak&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cloudmate adalah perusahaan CSP (&lt;em&gt;Cloud Service Provider&lt;/em&gt;) bersertifikat di Seoul, Korea Selatan. Mereka menyediakan layanan terkelola profesional di lingkungan &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;. Berdasarkan pengalaman dari MNC, Cloudmate memiliki insinyur dan pengembang bersertifikat terbaik di sektor &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;.&#xA;Melalui layanan terkelola profesional, Cloudmate mendukung manajemen sistematis dan infrastruktur &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; kepada pelanggan. Selain itu, Cloudmate juga menawarkan konsultasi layanan &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; untuk industri yang mengadaptasi infrastruktur &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; untuk pertama kalinya.&#xA;Terakhir, dengan Microsoft Azure MVP, Cloudmate telah menyumbangkan program dan kegiatan pendidikan ke berbagai vendor dan banyak komunitas selama bertahun-tahun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halo Pembicara UbuCon Asia!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-30-speaker-schedules/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 12:47:39 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-30-speaker-schedules/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Halo para pembicara UbuCon Asia 2021!&#xA;Sekali lagi terima kasih telah mengirimkan proposal Anda untuk UbuCon Asia pertama!&#xA;Kami baru saja menyelesaikan peninjauan proposal dan sekarang menghubungi setiap orang untuk mengonfirmasi partisipasi pembicara.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;konfirmasikan-partisipasi-anda&#34;&gt;Konfirmasikan partisipasi Anda&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jika proposal Anda diterima, kami akan mengirimkan surel kepada Anda untuk mengonfirmasi apakah Anda akan memberikan presentasi di acara tersebut.&#xA;&lt;a href=&#34;https://eventyay.com/my-sessions&#34;&gt;Anda juga dapat memeriksa eventyay&lt;/a&gt; untuk melihat apakah proposal Anda diterima.&#xA;Untuk mengonfirmasi partisipasi pembicara Anda, cukup balas kami dan beri tahu kami bahwa Anda akan berpartisipasi sebagai pembicara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Terima Kasih Ubuntu Sebagai Sponsor Berlian!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-24-ubuntu-joins-as-diamond-sponsor/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 01:49:00 +0700</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-24-ubuntu-joins-as-diamond-sponsor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Logo of Ubuntu - Delivered by Canonical&#34; src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-07-24-ubuntu-joins-as-diamond-sponsor/delivered-by_black-orange_hex.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami dengan senang hati mengumumkan Ubuntu sebagai bagian dari &lt;strong&gt;Sponsor Berlian&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Destop Ubuntu seperti yang kita ketahui adalah &lt;em&gt;platform workstation&lt;/em&gt; Linux yang paling banyak digunakan di dunia, mendukung pekerjaan para insinyur di seluruh dunia. Ubuntu saat ini memiliki banyak varian dan lusinan turunan khusus. Semua berbagi infrastruktur dan perangkat lunak yang sama, menjadikan Ubuntu sebagai platform tunggal unik yang menskala dari elektronik konsumen ke destop dan ke &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; untuk komputasi perusahaan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan Untuk Pembicara Ditutup!</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-15-cfs-is-now-closed/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:22:07 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-15-cfs-is-now-closed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Halo teman-teman! &lt;strong&gt;Panggilan untuk pembicara ditutup!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Terima kasih kepada semua orang yang mengirimkan proposal sesi ke konferensi Ubuntu pertama di Asia!&#xA;Kami telah menerima &lt;strong&gt;total 46 proposal!&lt;/strong&gt;. Ini termasuk&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bicara &amp;amp; Bicara yang Diperpanjang&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bicaraan kilat&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Lokakarya&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Diskusi panel&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tapi ini belum termasuk acara sosial (&lt;em&gt;social events&lt;/em&gt;) dan sesi sponsor.&#xA;Dalam 2 minggu ke depan, tim konten kami akan meninjau kiriman Anda hingga akhir bulan ini.&#xA;Orang-orang tim konten dapat menghubungi setiap orang yang mengajukan proposal untuk menanyakan beberapa detail lebih lanjut.&#xA;Jika tim konten kami menanyakan beberapa pertanyaan tentang kiriman Anda, berikan jawaban agar mereka dapat memahami kiriman Anda sebanyak mungkin!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Periksa Kembali Pengajuan Proposal Anda Sebelum Batas Waktu</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-11-double-check-proposal-submission/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 15:34:54 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-07-11-double-check-proposal-submission/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Panggilan untuk pembicara akan segera ditutup pada 14 Juli 23:59 UTC+9! Jika Anda telah mengirimkan proposal sesi apa pun, harap periksa kembali kiriman Anda dan perbarui jika diperlukan sebelum batas waktu tiba.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;info-pembicara-anda&#34;&gt;Info pembicara Anda&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Silakan lihat gambar dan deskripsi di bawah dan periksa kiriman info pembicara Anda sekali lagi untuk melihat apakah ada yang kurang.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Nama: Nama lengkap Anda (misalnya Youngbin Han)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;SUrel: Alamat kontak surel Anda. Anda akan menerima hasil peninjauan proposal dengan alamat surel yang Anda masukkan di sini. (mis. &lt;a href=&#34;mailto:hello@world.com&#34;&gt;hello@world.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Posisi: Apa yang Anda lakukan di organisasi tempat Anda berada (mis. &lt;em&gt;Community Organizer, Developer, Engineer, Student, Founder,&lt;/em&gt; dll.)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Organisasi: Perusahaan, Sekolah, Komunitas, atau jenis organisasi lain yang Anda ikuti&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Negara: Negara atau wilayah tempat Anda tinggal (mis. Korea Selatan, Jepang, Cina, Taiwan, dll.)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Biografi Singkat: Pengenalan singkat tentang diri Anda&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Foto: Unggah foto profil Anda&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Situs web, GitHub, Facebook, Twitter, Linkedin: Masukkan informasi media sosial Anda (Opsional)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Zona Waktu: Informasi Zona Waktu Anda. Jangan lupa berikan info ini! Digunakan untuk menjadwalkan sesi Anda! (mis. UTC+9)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-07-11-double-check-proposal-submission/speaker_info.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan untuk Proposal Diperpanjang Hingga 14 Juli</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-30-cfp-extended-by-july-14/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:31:29 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-30-cfp-extended-by-july-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jika Anda terburu-buru mengirimkan proposal, Anda sekarang memiliki tambahan 2 minggu lagi untuk menyelesaikannya!&#xA;Tenggat waktu panggilan untuk proposal UbuCon Asia 2021 telah diperpanjang hingga &lt;strong&gt;14 Juli 23:59 (UTC+9).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk informasi Anda, lihat detail yang perlu Anda ketahui dari bawah sebelum mengirimkan proposal.&#xA;&lt;strong&gt;Jangan ragu untuk menghubungi tim Ubucon Asia baik melalui media sosial atau surel jika Anda tidak yakin tentang penulisan proposal atau persiapan presentasi Anda.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-pembicara&#34;&gt;Panggilan untuk Pembicara&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jenis sesi: Bicara (30min, 45min), Bicara kilat (5min), Lokakarya (1hour, 2hour), Diskusi panel (55mins)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Semua durasi sesi termasuk waktu untuk tanya jawab&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk sesi jenis &amp;ldquo;Bicara&amp;rdquo;, Anda dapat mengirimkan sesi rekaman sebelumnya. Anda masih diharapkan untuk hadir di ruang pada waktu sesi Anda untuk menjawab pertanyaan dari peserta.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk rekaman pembicaraan, Anda dapat mengirimkan sesi dalam bahasa Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../2021-05-05-call-for-speakers&#34;&gt;Lihat detail Panggilan untuk Pembicara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/cfs&#34;&gt;Kirim sesi Anda di eventyay.com - Daftar/Masuk untuk eventyay.com diperlukan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.ubuntu.com/UbuconAsia/2021/SessionIdeas&#34;&gt;Ide topik sesi yang mungkin membantu Anda memilih topik&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jika Anda memerlukan bantuan untuk mengirimkan proposal, (Apakah karena Anda menghadapi kesalahan dari sistem eventyay atau tidak yakin tentang konten proposal Anda) jangan ragu untuk menghubungi kapan saja!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pertanyaan: &lt;a href=&#34;mailto:content@ubucon.asia&#34;&gt;content@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-relawan-penerjemah-video&#34;&gt;Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pengiriman aplikasi hingga &lt;strong&gt;14 Juli 2021 23:59 UTC+9&lt;/strong&gt;. Pemberitahuan hasil aplikasi akan diumumkan pada 30 Juli 2021&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bantu kami menerjemahkan sesi rekaman &lt;strong&gt;non-Inggris&lt;/strong&gt; ke dalam &lt;strong&gt;bahasa Inggris&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bahasa: Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kami akan menggunakan beberapa alat otomatisasi (Ucapan-ke-teks, API Terjemahan) untuk mengotomasi pekerjaan kami.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../2021-05-05-calling-for-translation-volunteers&#34;&gt;Lihat detail Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://forms.gle/3qJwwiKdKsUTKFLB8&#34;&gt;Kirimkan aplikasi relawan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pertanyaan: &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-sponsor&#34;&gt;Panggilan untuk Sponsor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Meskipun ini adalah acara virtual sepenuhnya, kami masih membutuhkan bantuan dari sponsor agar acara ini terlaksana.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jadilah sponsor kami, dan mari selenggarakan acara UbuCon Asia yang pertama!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/&#34;&gt;Lihat detail program sponsorship dan brosur sponsorship&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hubungi kami untuk menjadi sponsor kami: &lt;a href=&#34;mailto:sponsorship@ubucon.asia&#34;&gt;sponsorship@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-mitra-komunitas&#34;&gt;Panggilan untuk Mitra Komunitas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk mempromosikan acara UbuCon Asia di Asia lebih jauh, Kami mencari mitra komunitas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Komunitas Anda akan berkolaborasi dengan tim UbuCon Asia untuk saling mempromosikan komunitas dan acara.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/&#34;&gt;Lihat detail dan brosur program mitra komunitas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hubungi kami untuk menjadi mitra komunitas kami: &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jadilah Patron Individual Kami Hari Ini</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-24-donation-ticket/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:20:21 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-06-24-donation-ticket/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Tickets&#34; src=&#34;https://2021.ubucon.asia/news/2021-06-24-donation-ticket/tickets-en.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk mengumpulkan cukup banyak uang yang dibutuhkan secara stabil, Kami mengumumkan cara lain untuk berkontribusi pada acara kami.&#xA;Mulai hari ini, Anda dapat berkontribusi pada acara kami yang sukses dengan menjadi salah satu patron individual kami!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk menjadi patron kami, kunjungi &lt;a href=&#34;https://eventyay.com/e/75ac7f83&#34;&gt;halaman acara kami di eventyay.com&lt;/a&gt; dan ikuti langkah-langkah di bawah ini.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Masuk dengan akun eventyay.com Anda.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Scroll ke bawah ke bagian &lt;em&gt;&amp;ldquo;Tickets&amp;rdquo;&lt;/em&gt;, Anda akan melihat &lt;em&gt;&amp;ldquo;Sign Up to Join Ubucon Asia 2021&amp;rdquo;&lt;/em&gt; yang merupakan tiket gratis dan &lt;em&gt;&amp;ldquo;Donation Ticket&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tetapkan harga tiket donasi yang ingin Anda donasikan. (Anda dapat mengatur jumlah antara 50 USD ~ 500 USD)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tetapkan jumlah tiket donasi. Klik &lt;em&gt;&amp;ldquo;Order now&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pada layar berikutnya, isi formulir &lt;em&gt;&amp;ldquo;Ticket Holder&amp;rsquo;s Information&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Jika perlu, centang &lt;em&gt;&amp;ldquo;Enable Billing Information&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pada &lt;em&gt;&amp;ldquo;Payment Method&amp;rdquo;&lt;/em&gt; pilih Paypal. (yang merupakan satu-satunya opsi pembayaran yang akan Anda temukan) lalu klik &lt;em&gt;&amp;ldquo;Proceed to Checkout&amp;rdquo;&lt;/em&gt; untuk melanjutkan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pada layar berikutnya, konfirmasikan informasi pembayaran. Kemudian Klik tombol kuning &lt;em&gt;&amp;ldquo;Pay with PayPal&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Anda sekarang akan melihat dialog pembayaran PayPal. (Di bagian bawah, Anda seharusnya dapat melihat &lt;em&gt;&amp;ldquo;Cancel and return to FOSSASIA PTE. LTD.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk melakukan pembayaran, masuk dengan akun PayPal Anda untuk melakukan pembayaran, atau cukup pilih &lt;em&gt;&amp;ldquo;Pay with a Card&amp;rdquo;&lt;/em&gt; untuk membayar tanpa akun PayPal.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Setelah pembayaran berhasil, Anda akan dapat mengunduh faktur, melihat hasil pembayaran, dan membatalkan pesanan jika diinginkan.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk membeli tiket donasi, Anda memerlukan kartu debit atau kredit yang didukung PayPal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan untuk Proposal</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-30-calling-for-proposals/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 22:39:21 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-30-calling-for-proposals/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tim UbuCon Asia 2021 telah mengundang pembicara, relawan, sponsor, dan mitra komunitas sejak awal bulan ini.&#xA;Karena ini adalah kali pertama untuk menyelenggarakan UbuCon Asia, periode proposal kami relatif lebih lama dari konferensi lainnya.&#xA;Ini adalah posting pengingat yang menyertakan semua detail untuk setiap item dan tautan URL ke item tersebut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-pembicara&#34;&gt;Panggilan untuk Pembicara&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sesi pengiriman hingga 30 Juni 2021. Pengumuman diterima pada 30 Juli 2021&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jenis sesi: Bicara (30min, 45min), Bicara kilat (5min), Lokakarya (1hour, 2hour), Diskusi panel (55mins)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Semua durasi sesi termasuk waktu untuk tanya jawab&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk sesi jenis &amp;ldquo;Bicara&amp;rdquo;, Anda dapat mengirimkan sesi rekaman sebelumnya. Anda masih diharapkan untuk hadir di ruang pada waktu sesi Anda untuk menjawab pertanyaan dari peserta.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk rekaman pembicaraan, Anda dapat mengirimkan sesi dalam bahasa Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../2021-05-05-call-for-speakers&#34;&gt;Lihat detail Panggilan untuk Pembicara&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/cfs&#34;&gt;Kirim sesi Anda di eventyay.com - Daftar/Masuk untuk eventyay.com diperlukan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://wiki.ubuntu.com/UbuconAsia/2021/SessionIdeas&#34;&gt;Ide topik sesi yang mungkin membantu Anda memilih topik&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pertanyaan: &lt;a href=&#34;mailto:content@ubucon.asia&#34;&gt;content@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-relawan-penerjemah-video&#34;&gt;Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pengiriman aplikasi hingga 30 Juni 2021. Pemberitahuan hasil aplikasi akan diumumkan pada 30 Juli 2021&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bantu kami menerjemahkan sesi rekaman non-Inggris ke dalam bahasa Inggris&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bahasa: Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kami akan menggunakan beberapa alat otomatisasi (Ucapan-ke-teks, API Terjemahan) untuk mengotomasi pekerjaan kami.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;../2021-05-05-calling-for-translation-volunteers&#34;&gt;Lihat detail Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://forms.gle/3qJwwiKdKsUTKFLB8&#34;&gt;Kirimkan aplikasi relawan&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pertanyaan: &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-sponsor&#34;&gt;Panggilan untuk Sponsor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Meskipun ini adalah acara virtual sepenuhnya, kami masih membutuhkan bantuan dari sponsor agar acara ini terlaksana.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jadilah sponsor kami, dan mari selenggarakan acara UbuCon Asia yang pertama!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/&#34;&gt;Lihat detail program sponsorship dan brosur sponsorship&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hubungi kami untuk menjadi sponsor kami: &lt;a href=&#34;mailto:sponsorship@ubucon.asia&#34;&gt;sponsorship@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;panggilan-untuk-mitra-komunitas&#34;&gt;Panggilan untuk Mitra Komunitas&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk mempromosikan acara UbuCon Asia di Asia lebih jauh, Kami mencari mitra komunitas.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Komunitas Anda akan berkolaborasi dengan tim UbuCon Asia untuk saling mempromosikan komunitas dan acara.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/&#34;&gt;Lihat detail dan brosur program mitra komunitas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hubungi kami untuk menjadi mitra komunitas kami: &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan untuk Relawan Penerjemah Video</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-calling-for-translation-volunteers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 12:01:51 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-calling-for-translation-volunteers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Saat kami mulai &lt;a href=&#34;../2021-05-05-call-for-speakers&#34;&gt;panggilan untuk pembicara&lt;/a&gt;, kami sekarang juga memanggil relawan penerjemahan mulai hari ini.&#xA;Relawan penerjemah akan berkolaborasi dengan komunitas lokal untuk menerjemahkan sesi rekaman dengan bahasa berikut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Korea - Anda akan bekerja sama dengan Komunitas Korea Ubuntu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jepang - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Jepang Ubuntu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cina (Cina) - Anda akan berkolaborasi dengan Ubuntu China Community&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cina (Taiwan) - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Ubuntu Taiwan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kanton (Hong Kong) - Anda akan berkolaborasi dengan Komunitas Ubuntu Hong Kong&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bahasa Indonesia - Anda akan mengkolaborasikan GNOME Indonesia dan Openstack Indonesia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami akan menggunakan ucapan-ke-teks dan alat terjemahan mesin untuk mengotomatiskan pekerjaan &lt;em&gt;subtitle&lt;/em&gt;. Namun masih banyak hal yang harus diperbaiki. Oleh karena itu, bantuan dari relawan tetap diperlukan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panggilan untuk Pembicara</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-call-for-speakers/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 09:50:20 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-05-05-call-for-speakers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Konferensi Ubuntu pertama di Asia (Ubucon Asia 2021) empat bulan ke depan!&#xA;Panggilan untuk Pembicara Ubucon Asia 2021 dibuka sekarang hingga 30 Juni, dan penerimaan pembicara akan dilakukan pada 30 Juli.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Berikut topik referensi untuk Anda diskusikan di Ubucon Asia 2021:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Destop&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Server/Infrastruktur/Cloud&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Subsistem Windows untuk Linux (WSL)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pelokalan (L10n)/Fonta/Metode Input&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Internet of Things (IoT)/Embedded&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Keamanan&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Konteks Komunitas/Sosial&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Studi kasus&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dll.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami memiliki beberapa sesi untuk berbicara dengan acara dua hari. Kami biasanya merekomendasikan untuk memberikan presentasi dalam bahasa Inggris. Tapi KABAR BAIK jika Anda tidak yakin dengan bahasa Inggris Anda, untuk &lt;em&gt;Talks&lt;/em&gt; dan &lt;em&gt;Panel&lt;/em&gt; Anda dapat mempertimbangkan untuk memberikan presentasi dalam bahasa berikut (Korea, Jepang, Cina (Cina), Cina (Taiwan), Kanton (Hong Kong), Indonesia).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pembaruan Ubucon Asia 2021</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-04-21-some-updates/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:10:16 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-04-21-some-updates/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sudah sekitar 3 bulan setelah saya menerbitkan posting &lt;a href=&#34;../2021-01-07-looking-for-organizers&#34;&gt;&amp;ldquo;Mencari penyelenggara&amp;rdquo;&lt;/a&gt;.&#xA;3 bulan terakhir, banyak komunitas Lokal Ubuntu dan komunitas FLOSS lainnya menghubungi saya untuk bergabung dengan tim Ubucon Asia 2021.&#xA;Saat ini, Kami memiliki 12 komunitas host dari 10 wilayah berbeda di dalam tim. Beberapa penyelenggara dari komunitas dengan pengalaman luar biasa dalam menyelenggarakan acara internasional juga bergabung dengan tim kami.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dan dengan tim Ubucon Asia 2021 ini, kami telah membuat banyak kemajuan hingga saat ini. Hari ini saya ingin membagikan beberapa rencana jadwal Ubucon Asia 2021 mendatang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mencari Penyelenggara</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-01-07-looking-for-organizers/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 01:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/news/2021-01-07-looking-for-organizers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di Asia, Anda dapat menemukan berbagai konferensi komunitas tentang open source dan Linux yang mencakup wilayah Asia. Contoh bagusnya adalah:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;openSUSE.Asia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;GNOME.Asia&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;LibreOffice Asia Conference&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;PyCon APAC&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;FOSSASIA Summit&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;dan banyak lagi &amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Selama beberapa tahun terakhir, ketika saya menjadi pemimpin Komunitas Ubuntu Korea, saya menghadiri beberapa konferensi di luar negeri tidak hanya untuk bertemu dan belajar tetapi juga untuk berinteraksi dengan komunitas lokal Ubuntu di luar negeri. Terutama komunitas yang berada di dekat kawasan Korea Selatan.&#xA;Dengan menghadiri acara di luar negeri, saya bisa berinteraksi dengan orang-orang dari berbagai komunitas open source dari manu berbagai daerah.&#xA;Namun sayangnya, saya jarang bisa bertemu orang-orang dari komunitas lokal Ubuntu. Selain itu, saya tidak dapat menemukan konferensi atau acara Ubuntu untuk wilayah Asia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>.NET DEV</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/dotnetdevkr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/dotnetdevkr/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;.Net Dev adalah grup pengguna .Net lokal di Korea Selatan.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Anggota komunitas kami sangat tertarik pada pengembangan .NET dan ekosistemnya.&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Termasuk ASP.NET, EF, Blazor, dsb&amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kami menjalankan konferensi lokal reguler yang disebut &amp;ldquo;.NET Conf x Seoul&amp;rdquo; setiap tahun dan &amp;ldquo;.NET Conf Mini&amp;rdquo; hampir setiap kuartal.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;.NET Conf Korea oleh .NET Dev: &lt;a href=&#34;https://dotnetconf.kr&#34;&gt;https://dotnetconf.kr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Blog Medium .NET: &lt;a href=&#34;https://blog.dotnetdev.kr&#34;&gt;https://blog.dotnetdev.kr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Discourse .NET Dev: &lt;a href=&#34;https://forum.dotnetdev.kr&#34;&gt;https://forum.dotnetdev.kr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bergabung sebagai Mitra Komunitas</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Untuk mempromosikan acara UbuCon Asia di Asia lebih jauh, Kami mencari mitra komunitas.&#xA;Dengan menjadi mitra komunitas kami, Komunitas Anda akan berkolaborasi dengan tim UbuCon Asia untuk saling mempromosikan komunitas dan acara.&#xA;Ini akan menjadi bantuan besar bagi mitra komunitas dan UbuCon Asia untuk terhubung dengan lebih banyak orang yang beragam dan mendorong mereka untuk berpartisipasi dan terlibat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Untuk mempelajari lebih lanjut tentang program mitra komunitas kami, silakan lihat brosur kami.&#xA;Untuk menjadi mitra komunitas kami, silakan hubungi tim Koordinasi. &lt;a href=&#34;mailto:contact@ubucon.asia&#34;&gt;contact@ubucon.asia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cloudmate</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/cloudmate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/cloudmate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cloudmate adalah perusahaan CSP bersertifikat yang berlokasi di Seoul, Korea Selatan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cloudmate menyediakan layanan terkelola profesional di lingkungan &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;. Berdasarkan pengalaman dari MNC, Cloudmate memiliki insinyur dan pengembang bersertifikat terbaik di sektor &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt;.&#xA;Melalui layanan terkelola profesional, Cloudmate mendukung manajemen sistematis dan infrastruktur &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; kepada pelanggan. Selain itu, Cloudmate juga menawarkan konsultasi layanan &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; untuk industri yang mengadaptasi infrastruktur &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; untuk pertama kalinya.&#xA;Terakhir, dengan Microsoft Azure MVP, Cloudmate telah menyumbangkan program dan kegiatan pendidikan ke berbagai vendor dan banyak komunitas selama bertahun-tahun.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Debian Malaysia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/debian-malaysia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/debian-malaysia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas Debian GNU/Linux Malaysia&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anda dapat menghubungi kami dengan berbagai cara:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Obrolan: Grup Telegram (&lt;a href=&#34;https://t.me/debianmalaysia&#34;&gt;https://t.me/debianmalaysia&lt;/a&gt;) / IRC &lt;code&gt;#debian-malaysia&lt;/code&gt; di Freenode / Matrix &lt;code&gt;/join #freenode_#debian-malaysia:matrix.org&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Situs web: &lt;a href=&#34;http://debianmalaysia.gitlab.io&#34;&gt;http://debianmalaysia.gitlab.io&lt;/a&gt; (cermin: &lt;a href=&#34;https://malaysia-team.pages.debian.net&#34;&gt;https://malaysia-team.pages.debian.net&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Milis: Debmal google group (&lt;a href=&#34;https://groups.google.com/g/debmal&#34;&gt;https://groups.google.com/g/debmal&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Media sosial: Twitter - &lt;a href=&#34;https://twitter.com/debianmalaysia&#34;&gt;https://twitter.com/debianmalaysia&lt;/a&gt; / Mastodon - &lt;a href=&#34;https://linuxrocks.online/@debianmalaysia&#34;&gt;https://linuxrocks.online/@debianmalaysia&lt;/a&gt; (keduanya dikirim silang)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Silakan pilih saluran komunikasi apa pun dan Anda dipersilakan bergabung!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FOSSASIA</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/fossasia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/fossasia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FOSSASIA mengembangkan solusi perangkat lunak dan perangkat keras Sumber Terbuka dengan komunitas pengembang global dari basisnya di Asia dan menyelenggarakan acara Teknologi Terbuka sepanjang tahun. Organisasi ini juga menjalankan program pengkodean dan kontes pengembangan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;FOSSASIA Summit adalah acara Teknologi Terbuka utama di Asia untuk pengembang, perusahaan baru, dan kontributor. Ini adalah kesempatan unik untuk berbagi pengetahuan dan pengalaman tentang Sumber Terbuka dan bertemu kontributor yang menarik.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;FOSSASIA didirikan pada tahun 2009 oleh Mario Behling dan Hong Phuc Dang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gimpscape ID</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/gimpscape-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/gimpscape-id/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas Gimpscape ID merupakan salah satu komunitas desain asal Indonesia yang berorientasi pada penggunaan Free/Open Source Software (FOSS). Dalam berbagai kesempatan, Gimpscape ID selalu berusaha untuk berkontribusi dalam kegiatan yang berhubungan dengan perangkat lunak bebas/sumber terbuka.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Telegram &lt;a href=&#34;https://t.me/gimpscape&#34;&gt;https://t.me/gimpscape&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Instagram https://instagram/gimpscape_id&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GNOME Indonesia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/gnome-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/gnome-id/</guid>
      <description>&lt;p&gt;GNOME Indonesia (GNOME-ID) merupakan komunitas nonprofit yang didirikan untuk mendukung penggunaan, promosi dan memberikan bantuan bagi para pengguna lingkungan desktop GNOME di Indonesia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grup Pengguna OpenStack Korea</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/openstack-kr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/openstack-kr/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;OpenStack sistem operasi &lt;em&gt;cloud&lt;/em&gt; yang dapat mengelola komputasi besar-besaran di pusat data, penyimpanan, sumber daya jaringan, dan penyediaan oleh API.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sebagai grup pengguna resmi, Komunitas OpenStack Korea secara aktif terlibat dengan banyak pengguna OpenStack dan peminat melalui berbagai saluran komunikasi seperti Facebook, milis, IRC, dan Slack (perlu mendaftar), serta berbagai seminar reguler, kegiatan studi, dan kegiatan tim penerjemah.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Komunitas OpenStack Korea mengadakan acara OpenStack Day Korea pertama di tahun 2014, dan telah mengadakan acara setiap tahun.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pada tahun 2020, Open Infrastructure Community Days 2020 diadakan bersama Kubernetes Korea Group, Korea Ceph User Group, dan OCP Korea Community.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo)</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/klas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/klas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo) adalah salah satu kelompok pengguna Linux yang ada di kota Surabaya. Kami sudah ada sejak 1995, dan masih aktif sampai sekarang. Kami memiliki beberapa agenda dan fasilitas rutin yang kami lakukan. Hingga saat ini kami telah memfasilitasi untuk mendukung kegiatan FOSS di Surabaya, seperti:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cangkrukan KLAS&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Konferensi Lokal (Open Infrastucture Day 2019)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Konferensi Internasional (openSUSE.Asia Summit 2019, GNOME.Asia Summit 2019, LibreOffice Conference 2019)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Situs Web : &lt;a href=&#34;https://klas.or.id/&#34;&gt;https://klas.or.id/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pemendek Tautan : s.klas.or.id&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Facebook : &lt;a href=&#34;http://fb.com/kelompoklinuxareksuroboyo&#34;&gt;http://fb.com/kelompoklinuxareksuroboyo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Instagram : instagram.com/klas_activity (@klas_activity)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Twitter : @klas_activity&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;LinkedIn : Kelompok Linux Arek Suroboyo&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas FOSS Nepal</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/foss-np/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/foss-np/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas FOSS Nepal adalah tim relawan yang percaya pada penggunaan Perangkat Lunak Bebas/Sumber Terbuka (FOSS). Tujuan utama komunitas ini adalah untuk mempromosikan, mengembangkan, dan mendiversifikasi penggunaan Perangkat Lunak Bebas/Sumber Terbuka di Nepal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk meningkatkan kesadaran masyarakat umum, badan pemerintah, sektor swasta, masyarakat sipil, lembaga pendidikan dan media untuk memperluas ruang lingkup Teknologi Informasi dan Komunikasi (TIK) melalui Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk menyadarkan masyarakat umum, badan pemerintah, masyarakat sipil dan media untuk implementasi e-governance melalui FOSS; solusi optimal untuk e-governance&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Advokasi untuk alternatif Hak Kekayaan Intelektual (HAKI) khusus untuk TIK&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk meningkatkan kapasitas profesional TI dengan mempromosikan penyertaan Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka dalam sistem pendidikan dan menyediakan platform bagi profesional TI agar mereka dapat dijual secara global.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk mengembangkan, memodifikasi, dan melokalkan Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka untuk memenuhi kebutuhan perangkat lunak lokal.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Cina</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-cn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-cn/</guid>
      <description>&lt;!-- Detailed description about the community --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Hong Kong</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-hk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-hk/</guid>
      <description>&lt;!-- Detailed description about the community --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Jepang</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-jp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-jp/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Korea</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-kr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-kr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas Ubuntu Korea adalah Tim LoCo (Komunitas Lokal) terverifikasi resmi oleh Dewan Komunitas Ubuntu di Korea Selatan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Komunitas Ubuntu Korea dimulai pada tahun 2005, sangat kecil. Tapi sekarang salah satu komunitas Open Source paling aktif di Korea Selatan. Kami terus melakukan aktivitas yang dapat bermanfaat bagi pengguna Ubuntu di Korea dan secara luas bagi orang-orang yang terkait dengan TI di Korea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami mengadakan berbagai seminar, konferensi, proyek berbasis komunitas, seminar bersama dengan komunitas lain, dan lokakarya kontribusi setiap tahun, dan kami juga bertukar informasi dengan berbagai komunitas open source di luar negeri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Malaysia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-my/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-my/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas Lokal Ubuntu Malaysia dimulai pada Juli 2005, Tim Malaysia telah disetujui sebagai Tim LoCo resmi sejak 2009 dan kami telah berkembang menjadi lebih dari 200 anggota. Kami bertujuan untuk memberikan dukungan komunitas gratis kepada pengguna versi Ubuntu apa pun serta menganjurkan penggunaan Ubuntu untuk individu dan organisasi sejenis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;LoCo ditujukan untuk siapa saja yang tinggal di Malaysia yang menggunakan atau tertarik dengan Ubuntu. Setiap orang dipersilakan untuk bergabung dan berkontribusi ke grup terlepas dari apakah Anda pemula Linux atau pakar terkenal di bidangnya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Myanmar</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-mm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-mm/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Catatan: Karena situasi komunitas lokal di negara ini, Komunitas Ubuntu Myanmar menjadi sukarelawan hanya jika mereka memiliki kesempatan untuk berpartisipasi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami, tim Ubuntu Myanmar Loco adalah Tim Loco yang diakui Dewan Ubuntu yang menawarkan dukungan dalam kemudahan penggunaan Sistem Operasi Ubuntu di komputer di seluruh Myanmar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ubuntu untuk Myanmar memulai aksi pada tahun 2009. Itu adalah organisasi pemuda yang terus menyelenggarakan acara perangkat lunak Open Source terkait Ubuntu dan Ubuntu, lokakarya gratis dan telah menjadi organisasi yang aktif. Itu telah dipuji oleh komunitas TI dan digambarkan oleh media sebagai organisasi paling aktif yang memfasilitasi beberapa acara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Taiwan</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-tw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-tw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ubuntu Taiwan LoCo Team a.k.a Ubuntu-TW adalah sekelompok relawan yang menikmati Ubuntu dan suka berbagi, mempromosikan, dan memberikan bantuan di Taiwan sejak tahun 2005.&#xA;Tujuan kami adalah membuat Ubuntu lebih mudah untuk memulai dan lebih bersahabat untuk digunakan oleh pengguna Cina Tradisional.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami terlibat dalam pelokalan, membuat lokakarya dan berkolaborasi dengan Komunitas FLOSS/Budaya Terbuka lainnya seperti Komunitas Mozilla Taiwan (MozTW), Open Culture Foundation (OCF), grup pengguna Linux di Taiwan, dll.&#xA;Kami juga aktif di SNS dan acara FLOSS luring untuk berkumpul dengan orang-orang, dan membantu mereka mendapatkan solusi menggunakan Ubuntu atau menyelesaikan masalah mereka tentang menggunakan Ubuntu.&#xA;Selain itu, kami menyelenggarakan Pesta Rilis Ubuntu dua kali setiap tahun secara teratur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Menjadi Sponsor</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Terima kasih atas minat Anda pada Ubuntu dan Ubucon Asia.&#xA;Sebagai acara nirlaba dan organisasi komunitas, Acara Ubucon Asia 2021 sepenuhnya merupakan acara virtual,&#xA;Kami masih membutuhkan dukungan dari sponsor untuk mewujudkan acara tersebut.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dengan menjadi salah satu sponsor kami, Anda berkontribusi langsung pada penelitian dan pengembangan Ubuntu dan Perangkat Lunak Sumber Terbuka, dan juga membuat Komunitas Sumber Terbuka lebih aktif dan berkelanjutan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kontribusi Anda memungkinkan kami untuk membawa banyak pengguna Ubuntu dan kontributor di seluruh Asia untuk terhubung, berinteraksi, membantu dan belajar bersama. Ini juga akan menumbuhkan tidak hanya komunitas Ubuntu global tetapi juga komunitas lokal Ubuntu di seluruh Asia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/microsoft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/microsoft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Misi kami adalah untuk memberdayakan setiap orang dan setiap organisasi di planet ini untuk mencapai lebih banyak.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Workload&lt;/em&gt; berbasis Ubuntu termasuk yang paling cepat berkembang di Azure. Microsoft telah bermitra dengan Canonical untuk menghadirkan kernel yang dioptimalkan untuk Azure, peningkatan kinerja, keamanan tingkat lanjut, tambalan dan pemutakhiran otomatis, dan opsi harga yang fleksibel untuk Ubuntu di Azure serta komunitas open source.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://azure.microsoft.com/en-us/ubuntu/?ocid=AID3035196&#34;&gt;Klik di sini untuk mempelajari lebih lanjut tentang &lt;strong&gt;Ubuntu di Azure&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>National IT Industry Promotion Agency of Korea</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/nipa-kr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/nipa-kr/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;openup---organisasi-promosi-perangkat-lunak-sumber-terbuka-di-nipa&#34;&gt;OpenUP - Organisasi promosi perangkat lunak sumber terbuka di NIPA&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami adalah lembaga yang memperkuat kemampuan pengembangan perangkat lunak sumber terbuka dan membantu TI dan industri dalam negeri berkembang dengan berbagai cara.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;nipa---national-it-industry-promotion-agency-of-korea&#34;&gt;NIPA - National IT Industry Promotion Agency of Korea&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;NIPA mengabdikan dirinya untuk memperkuat daya saing industri TIK dan berkontribusi pada pertumbuhan ekonomi melalui dukungan yang efisien dan meletakkan dasar untuk promosi teknologi industri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenStack Indonesia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/openstack-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/openstack-id/</guid>
      <description>&lt;p&gt;OpenStack Indonesia (OS-ID) adalah komunitas OpenStack resmi (di bawah Open Infrastructure Foundation) yang berbasis di Indonesia. Komunitas ini didirikan untuk semua orang Indonesia yang tertarik dengan proyek/layanan OpenStack.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pada tahun 2019, kami mengadakan pertemuan komunitas resmi pertama di Jakarta dan berulang setiap bulan di beberapa kota di seluruh Indonesia. Indonesia Open Infrastructure Day pertama sukses digelar pada November 2019 di Surabaya, dan tahun 2020 digelar acara Indonesia Open Infrastructure Day secara virtual.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tentang Ubucon Asia 2021</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Selamat datang, dan terima kasih atas minat Anda pada Ubucon Asia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ubucon Asia adalah acara yang diselenggarakan oleh Komunitas Ubuntu di Asia.&#xA;Ini untuk semua orang yang terlibat atau tertarik dengan Ubuntu, Linux, dan teknologi Free dan Open source lainnya.&#xA;Ubucon Asia juga menjadi tempat bagi orang-orang Ubuntu dari Asia untuk saling terhubung, belajar, dan saling berbagi pengetahuan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ubucon Asia 2021, konferensi Ubuntu pertama di Asia akan menjadi konferensi virtual yang digerakkan oleh beberapa Ubuntu LoCo dari Asia.&#xA;Ikut sertalah dalam Ubucon Asia pertama dari rumah Anda, dan terhubunglah ke Komunitas Ubuntu di seluruh dunia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ubuntu</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Canonical adalah penerbit Ubuntu, sistem operasi untuk sebagian besar &lt;em&gt;workload cloud&lt;/em&gt; publik serta kategori yang muncul dari &lt;em&gt;smart gateways&lt;/em&gt;, mobil swakemudi, dan robot canggih. Canonical menyediakan keamanan, dukungan, dan layanan perusahaan untuk pengguna komersial Ubuntu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ubuntu Kylin</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-kylin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-kylin/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ubuntu Kylin adalah varian resmi Ubuntu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ini berkomitmen untuk menghadirkan distribusi Linux yang mudah, luar biasa, berpengalaman, dan mengelaborasi distribusi Linux kepada pengguna di seluruh dunia.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ini mengintegrasikan lingkungan destop UKUI yang dikembangkan secara independen yang menganut desain yang ramah dan sederhana, alias Antarmuka Pengguna Ubuntu Kylin.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ini mencakup lebih dari 20 aplikasi yang dikembangkan untuk pengguna biasa untuk menikmati kehidupan yang menyenangkan dan pengalaman sistem operasi kantor yang mudah.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tautan ke media sosial&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ubuntu Unity Remix</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-unity-remix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-unity-remix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ubuntu Unity Remix adalah remix Ubuntu (varian tidak resmi) yang menggunakan Unity7 alih-alih gnome-shell.&#xA;Rilis stabil terbaru Ubuntu Unity adalah 21.04 dan kami juga sedang mengerjakan penerus desktop Unity7, UnityX.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Web: &lt;a href=&#34;https://ubuntuunity.org&#34;&gt;https://ubuntuunity.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ubuntu_unity&#34;&gt;https://twitter.com/ubuntu_unity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Telegram: &lt;a href=&#34;https://t.me/ubuntuunityannouncements&#34;&gt;https://t.me/ubuntuunityannouncements&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Discord: &lt;a href=&#34;https://discord.gg/M2AWuCK&#34;&gt;https://discord.gg/M2AWuCK&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;GitLab: &lt;a href=&#34;https://gitlab.com/ubuntu-unity&#34;&gt;https://gitlab.com/ubuntu-unity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>UbuntuDDE Remix</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-dde-remix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-dde-remix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;UbuntuDDE Remix adalah distribusi GNU/Linux berbasis Ubuntu dengan lingkungan destop yang paling indah. Ini adalah varian remix dari destop Ubuntu dengan Deepin Desktop Environment (DDE).&#xA;Rilis awal adalah 20,04 (Fokal) karena proyek dimulai selama gelombang pertama Covid 19. Ini belum merupakan varian resmi yang diakui oleh Canonical Ltd. tetapi jadwal rilis selaras erat dengan varian Ubuntu lainnya. Rilis terbaru UbuntuDDE Remix adalah 21.04 (Hirsute Hippo) yang diluncurkan pada April 2021.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WhaTap Labs</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/whatap-labs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/whatap-labs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;WhaTap Labs menyediakan layanan pemantauan TI &amp;ldquo;WhaTap&amp;rdquo;.&#xA;Kami membuat layanan TI lebih mudah dan lebih dapat diandalkan untuk pengembang dan operator.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSLHUB (Grup Pengguna WSL Korea)</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/wslhub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/wslhub/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;WSLHUB adalah komunitas kelompok pengguna lokal di Korea Selatan.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Anggota komunitas kami sangat tertarik dengan WSL dan Ekosistem Linux.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Komunitas kami saat ini menjalankan beberapa proyek sumber terbuka (seperti WslManager, WslQuery) dan grup Facebook untuk berkomunikasi dengan anggota kami.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
