<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sponsor on Ubucon Asia 2021</title>
    <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/</link>
    <description>Recent content in Sponsor on Ubucon Asia 2021</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>.NET DEV</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/dotnetdevkr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/dotnetdevkr/</guid>
      <description> .Net Dev adalah grup pengguna .Net lokal di Korea Selatan. Anggota komunitas kami sangat tertarik pada pengembangan .NET dan ekosistemnya.  Termasuk ASP.NET, EF, Blazor, dsb&amp;hellip;   Kami menjalankan konferensi lokal reguler yang disebut &amp;ldquo;.NET Conf x Seoul&amp;rdquo; setiap tahun dan &amp;ldquo;.NET Conf Mini&amp;rdquo; hampir setiap kuartal. .NET Conf Korea oleh .NET Dev: https://dotnetconf.kr Blog Medium .NET: https://blog.dotnetdev.kr Discourse .NET Dev: https://forum.dotnetdev.kr  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bergabung sebagai Mitra Komunitas</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/join-as-partner-community/</guid>
      <description>Untuk mempromosikan acara UbuCon Asia di Asia lebih jauh, Kami mencari mitra komunitas. Dengan menjadi mitra komunitas kami, Komunitas Anda akan berkolaborasi dengan tim UbuCon Asia untuk saling mempromosikan komunitas dan acara. Ini akan menjadi bantuan besar bagi mitra komunitas dan UbuCon Asia untuk terhubung dengan lebih banyak orang yang beragam dan mendorong mereka untuk berpartisipasi dan terlibat.
Untuk mempelajari lebih lanjut tentang program mitra komunitas kami, silakan lihat brosur kami.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cloudmate</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/cloudmate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/cloudmate/</guid>
      <description>Cloudmate adalah perusahaan CSP bersertifikat yang berlokasi di Seoul, Korea Selatan.
Cloudmate menyediakan layanan terkelola profesional di lingkungan cloud. Berdasarkan pengalaman dari MNC, Cloudmate memiliki insinyur dan pengembang bersertifikat terbaik di sektor cloud. Melalui layanan terkelola profesional, Cloudmate mendukung manajemen sistematis dan infrastruktur cloud kepada pelanggan. Selain itu, Cloudmate juga menawarkan konsultasi layanan cloud untuk industri yang mengadaptasi infrastruktur cloud untuk pertama kalinya. Terakhir, dengan Microsoft Azure MVP, Cloudmate telah menyumbangkan program dan kegiatan pendidikan ke berbagai vendor dan banyak komunitas selama bertahun-tahun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gimpscape ID</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/gimpscape-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/gimpscape-id/</guid>
      <description>Komunitas Gimpscape ID merupakan salah satu komunitas desain asal Indonesia yang berorientasi pada penggunaan Free/Open Source Software (FOSS). Dalam berbagai kesempatan, Gimpscape ID selalu berusaha untuk berkontribusi dalam kegiatan yang berhubungan dengan perangkat lunak bebas/sumber terbuka.
 Telegram https://t.me/gimpscape Instagram https://instagram/gimpscape_id  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grup Pengguna OpenStack Korea</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/openstack-kr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/openstack-kr/</guid>
      <description>OpenStack sistem operasi cloud yang dapat mengelola komputasi besar-besaran di pusat data, penyimpanan, sumber daya jaringan, dan penyediaan oleh API. Sebagai grup pengguna resmi, Komunitas OpenStack Korea secara aktif terlibat dengan banyak pengguna OpenStack dan peminat melalui berbagai saluran komunikasi seperti Facebook, milis, IRC, dan Slack (perlu mendaftar), serta berbagai seminar reguler, kegiatan studi, dan kegiatan tim penerjemah. Komunitas OpenStack Korea mengadakan acara OpenStack Day Korea pertama di tahun 2014, dan telah mengadakan acara setiap tahun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo)</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/klas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/klas/</guid>
      <description>KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo) adalah salah satu kelompok pengguna Linux yang ada di kota Surabaya. Kami sudah ada sejak 1995, dan masih aktif sampai sekarang. Kami memiliki beberapa agenda dan fasilitas rutin yang kami lakukan. Hingga saat ini kami telah memfasilitasi untuk mendukung kegiatan FOSS di Surabaya, seperti:
 Cangkrukan KLAS Konferensi Lokal (Open Infrastucture Day 2019) Konferensi Internasional (openSUSE.Asia Summit 2019, GNOME.Asia Summit 2019, LibreOffice Conference 2019)   Situs Web : https://klas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjadi Sponsor</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/</guid>
      <description>Terima kasih atas minat Anda pada Ubuntu dan Ubucon Asia. Sebagai acara nirlaba dan organisasi komunitas, Acara Ubucon Asia 2021 sepenuhnya merupakan acara virtual, Kami masih membutuhkan dukungan dari sponsor untuk mewujudkan acara tersebut.
Dengan menjadi salah satu sponsor kami, Anda berkontribusi langsung pada penelitian dan pengembangan Ubuntu dan Perangkat Lunak Sumber Terbuka, dan juga membuat Komunitas Sumber Terbuka lebih aktif dan berkelanjutan.
Kontribusi Anda memungkinkan kami untuk membawa banyak pengguna Ubuntu dan kontributor di seluruh Asia untuk terhubung, berinteraksi, membantu dan belajar bersama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/microsoft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/microsoft/</guid>
      <description>Misi kami adalah untuk memberdayakan setiap orang dan setiap organisasi di planet ini untuk mencapai lebih banyak.
Workload berbasis Ubuntu termasuk yang paling cepat berkembang di Azure. Microsoft telah bermitra dengan Canonical untuk menghadirkan kernel yang dioptimalkan untuk Azure, peningkatan kinerja, keamanan tingkat lanjut, tambalan dan pemutakhiran otomatis, dan opsi harga yang fleksibel untuk Ubuntu di Azure serta komunitas open source.
Klik di sini untuk mempelajari lebih lanjut tentang Ubuntu di Azure</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu/</guid>
      <description>Canonical adalah penerbit Ubuntu, sistem operasi untuk sebagian besar workload cloud publik serta kategori yang muncul dari smart gateways, mobil swakemudi, dan robot canggih. Canonical menyediakan keamanan, dukungan, dan layanan perusahaan untuk pengguna komersial Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Kylin</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-kylin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-kylin/</guid>
      <description>Ubuntu Kylin adalah varian resmi Ubuntu. Ini berkomitmen untuk menghadirkan distribusi Linux yang mudah, luar biasa, berpengalaman, dan mengelaborasi distribusi Linux kepada pengguna di seluruh dunia. Ini mengintegrasikan lingkungan destop UKUI yang dikembangkan secara independen yang menganut desain yang ramah dan sederhana, alias Antarmuka Pengguna Ubuntu Kylin. Ini mencakup lebih dari 20 aplikasi yang dikembangkan untuk pengguna biasa untuk menikmati kehidupan yang menyenangkan dan pengalaman sistem operasi kantor yang mudah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Unity Remix</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-unity-remix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-unity-remix/</guid>
      <description>Ubuntu Unity Remix adalah remix Ubuntu (varian tidak resmi) yang menggunakan Unity7 alih-alih gnome-shell. Rilis stabil terbaru Ubuntu Unity adalah 21.04 dan kami juga sedang mengerjakan penerus desktop Unity7, UnityX.
 Web: https://ubuntuunity.org Twitter: https://twitter.com/ubuntu_unity Telegram: https://t.me/ubuntuunityannouncements Discord: https://discord.gg/M2AWuCK GitLab: https://gitlab.com/ubuntu-unity  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UbuntuDDE Remix</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-dde-remix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/ubuntu-dde-remix/</guid>
      <description>UbuntuDDE Remix adalah distribusi GNU/Linux berbasis Ubuntu dengan lingkungan destop yang paling indah. Ini adalah varian remix dari destop Ubuntu dengan Deepin Desktop Environment (DDE). Rilis awal adalah 20,04 (Fokal) karena proyek dimulai selama gelombang pertama Covid 19. Ini belum merupakan varian resmi yang diakui oleh Canonical Ltd. tetapi jadwal rilis selaras erat dengan varian Ubuntu lainnya. Rilis terbaru UbuntuDDE Remix adalah 21.04 (Hirsute Hippo) yang diluncurkan pada April 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WhaTap Labs</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/whatap-labs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/whatap-labs/</guid>
      <description>WhaTap Labs menyediakan layanan pemantauan TI &amp;ldquo;WhaTap&amp;rdquo;. Kami membuat layanan TI lebih mudah dan lebih dapat diandalkan untuk pengembang dan operator.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSLHUB (Grup Pengguna WSL Korea)</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/wslhub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/wslhub/</guid>
      <description> WSLHUB adalah komunitas kelompok pengguna lokal di Korea Selatan. Anggota komunitas kami sangat tertarik dengan WSL dan Ekosistem Linux. Komunitas kami saat ini menjalankan beberapa proyek sumber terbuka (seperti WslManager, WslQuery) dan grup Facebook untuk berkomunikasi dengan anggota kami.  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
