<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sponsor on Ubucon Asia 2021</title>
    <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/</link>
    <description>Recent content in Sponsor on Ubucon Asia 2021</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo)</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/klas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/klas/</guid>
      <description>KLAS (Kelompok Linux Arek Suroboyo) adalah salah satu kelompok pengguna Linux yang ada di kota Surabaya. Kami sudah ada sejak 1995, dan masih aktif sampai sekarang. Kami memiliki beberapa agenda dan fasilitas rutin yang kami lakukan. Hingga saat ini kami telah memfasilitasi untuk mendukung kegiatan FOSS di Surabaya, seperti:
 Cangkrukan KLAS Konferensi Lokal (Open Infrastucture Day 2019) Konferensi Internasional (openSUSE.Asia Summit 2019, GNOME.Asia Summit 2019, LibreOffice Conference 2019)   Situs Web : https://klas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menjadi Sponsor</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/become-a-sponsor/</guid>
      <description>Terima kasih atas minat Anda pada Ubuntu dan Ubucon Asia. Sebagai acara nirlaba dan organisasi komunitas, Acara Ubucon Asia 2021 sepenuhnya merupakan acara virtual, Kami masih membutuhkan dukungan dari sponsor untuk mewujudkan acara tersebut.
Dengan menjadi salah satu sponsor kami, Anda berkontribusi langsung pada penelitian dan pengembangan Ubuntu dan Perangkat Lunak Sumber Terbuka, dan juga membuat Komunitas Sumber Terbuka lebih aktif dan berkelanjutan.
Kontribusi Anda memungkinkan kami untuk membawa banyak pengguna Ubuntu dan kontributor di seluruh Asia untuk terhubung, berinteraksi, membantu dan belajar bersama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSLHUB (Grup Pengguna WSL Korea)</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/wslhub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/sponsors/wslhub/</guid>
      <description> WSLHUB adalah komunitas kelompok pengguna lokal di Korea Selatan. Anggota komunitas kami sangat tertarik dengan WSL dan Ekosistem Linux. Komunitas kami saat ini menjalankan beberapa proyek sumber terbuka (seperti WslManager, WslQuery) dan grup Facebook untuk berkomunikasi dengan anggota kami.  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
