<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Host Komunitas on Ubucon Asia 2021</title>
    <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/</link>
    <description>Recent content in Host Komunitas on Ubucon Asia 2021</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>id</language>
    <atom:link href="https://2021.ubucon.asia/id/hosts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Debian Malaysia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/debian-malaysia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/debian-malaysia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas Debian GNU/Linux Malaysia&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anda dapat menghubungi kami dengan berbagai cara:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Obrolan: Grup Telegram (&lt;a href=&#34;https://t.me/debianmalaysia&#34;&gt;https://t.me/debianmalaysia&lt;/a&gt;) / IRC &lt;code&gt;#debian-malaysia&lt;/code&gt; di Freenode / Matrix &lt;code&gt;/join #freenode_#debian-malaysia:matrix.org&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Situs web: &lt;a href=&#34;http://debianmalaysia.gitlab.io&#34;&gt;http://debianmalaysia.gitlab.io&lt;/a&gt; (cermin: &lt;a href=&#34;https://malaysia-team.pages.debian.net&#34;&gt;https://malaysia-team.pages.debian.net&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Milis: Debmal google group (&lt;a href=&#34;https://groups.google.com/g/debmal&#34;&gt;https://groups.google.com/g/debmal&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Media sosial: Twitter - &lt;a href=&#34;https://twitter.com/debianmalaysia&#34;&gt;https://twitter.com/debianmalaysia&lt;/a&gt; / Mastodon - &lt;a href=&#34;https://linuxrocks.online/@debianmalaysia&#34;&gt;https://linuxrocks.online/@debianmalaysia&lt;/a&gt; (keduanya dikirim silang)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Silakan pilih saluran komunikasi apa pun dan Anda dipersilakan bergabung!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FOSSASIA</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/fossasia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/fossasia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;FOSSASIA mengembangkan solusi perangkat lunak dan perangkat keras Sumber Terbuka dengan komunitas pengembang global dari basisnya di Asia dan menyelenggarakan acara Teknologi Terbuka sepanjang tahun. Organisasi ini juga menjalankan program pengkodean dan kontes pengembangan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;FOSSASIA Summit adalah acara Teknologi Terbuka utama di Asia untuk pengembang, perusahaan baru, dan kontributor. Ini adalah kesempatan unik untuk berbagi pengetahuan dan pengalaman tentang Sumber Terbuka dan bertemu kontributor yang menarik.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;FOSSASIA didirikan pada tahun 2009 oleh Mario Behling dan Hong Phuc Dang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>GNOME Indonesia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/gnome-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/gnome-id/</guid>
      <description>&lt;p&gt;GNOME Indonesia (GNOME-ID) merupakan komunitas nonprofit yang didirikan untuk mendukung penggunaan, promosi dan memberikan bantuan bagi para pengguna lingkungan desktop GNOME di Indonesia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas FOSS Nepal</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/foss-np/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/foss-np/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas FOSS Nepal adalah tim relawan yang percaya pada penggunaan Perangkat Lunak Bebas/Sumber Terbuka (FOSS). Tujuan utama komunitas ini adalah untuk mempromosikan, mengembangkan, dan mendiversifikasi penggunaan Perangkat Lunak Bebas/Sumber Terbuka di Nepal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk meningkatkan kesadaran masyarakat umum, badan pemerintah, sektor swasta, masyarakat sipil, lembaga pendidikan dan media untuk memperluas ruang lingkup Teknologi Informasi dan Komunikasi (TIK) melalui Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk menyadarkan masyarakat umum, badan pemerintah, masyarakat sipil dan media untuk implementasi e-governance melalui FOSS; solusi optimal untuk e-governance&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Advokasi untuk alternatif Hak Kekayaan Intelektual (HAKI) khusus untuk TIK&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk meningkatkan kapasitas profesional TI dengan mempromosikan penyertaan Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka dalam sistem pendidikan dan menyediakan platform bagi profesional TI agar mereka dapat dijual secara global.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Untuk mengembangkan, memodifikasi, dan melokalkan Perangkat Lunak Bebas dan Sumber Terbuka untuk memenuhi kebutuhan perangkat lunak lokal.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Cina</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-cn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-cn/</guid>
      <description>&lt;!-- Detailed description about the community --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Hong Kong</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-hk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-hk/</guid>
      <description>&lt;!-- Detailed description about the community --&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Jepang</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-jp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-jp/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Korea</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-kr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-kr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas Ubuntu Korea adalah Tim LoCo (Komunitas Lokal) terverifikasi resmi oleh Dewan Komunitas Ubuntu di Korea Selatan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Komunitas Ubuntu Korea dimulai pada tahun 2005, sangat kecil. Tapi sekarang salah satu komunitas Open Source paling aktif di Korea Selatan. Kami terus melakukan aktivitas yang dapat bermanfaat bagi pengguna Ubuntu di Korea dan secara luas bagi orang-orang yang terkait dengan TI di Korea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami mengadakan berbagai seminar, konferensi, proyek berbasis komunitas, seminar bersama dengan komunitas lain, dan lokakarya kontribusi setiap tahun, dan kami juga bertukar informasi dengan berbagai komunitas open source di luar negeri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Malaysia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-my/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-my/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Komunitas Lokal Ubuntu Malaysia dimulai pada Juli 2005, Tim Malaysia telah disetujui sebagai Tim LoCo resmi sejak 2009 dan kami telah berkembang menjadi lebih dari 200 anggota. Kami bertujuan untuk memberikan dukungan komunitas gratis kepada pengguna versi Ubuntu apa pun serta menganjurkan penggunaan Ubuntu untuk individu dan organisasi sejenis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;LoCo ditujukan untuk siapa saja yang tinggal di Malaysia yang menggunakan atau tertarik dengan Ubuntu. Setiap orang dipersilakan untuk bergabung dan berkontribusi ke grup terlepas dari apakah Anda pemula Linux atau pakar terkenal di bidangnya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Myanmar</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-mm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-mm/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Catatan: Karena situasi komunitas lokal di negara ini, Komunitas Ubuntu Myanmar menjadi sukarelawan hanya jika mereka memiliki kesempatan untuk berpartisipasi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami, tim Ubuntu Myanmar Loco adalah Tim Loco yang diakui Dewan Ubuntu yang menawarkan dukungan dalam kemudahan penggunaan Sistem Operasi Ubuntu di komputer di seluruh Myanmar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ubuntu untuk Myanmar memulai aksi pada tahun 2009. Itu adalah organisasi pemuda yang terus menyelenggarakan acara perangkat lunak Open Source terkait Ubuntu dan Ubuntu, lokakarya gratis dan telah menjadi organisasi yang aktif. Itu telah dipuji oleh komunitas TI dan digambarkan oleh media sebagai organisasi paling aktif yang memfasilitasi beberapa acara.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Taiwan</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-tw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-tw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ubuntu Taiwan LoCo Team a.k.a Ubuntu-TW adalah sekelompok relawan yang menikmati Ubuntu dan suka berbagi, mempromosikan, dan memberikan bantuan di Taiwan sejak tahun 2005.&#xA;Tujuan kami adalah membuat Ubuntu lebih mudah untuk memulai dan lebih bersahabat untuk digunakan oleh pengguna Cina Tradisional.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kami terlibat dalam pelokalan, membuat lokakarya dan berkolaborasi dengan Komunitas FLOSS/Budaya Terbuka lainnya seperti Komunitas Mozilla Taiwan (MozTW), Open Culture Foundation (OCF), grup pengguna Linux di Taiwan, dll.&#xA;Kami juga aktif di SNS dan acara FLOSS luring untuk berkumpul dengan orang-orang, dan membantu mereka mendapatkan solusi menggunakan Ubuntu atau menyelesaikan masalah mereka tentang menggunakan Ubuntu.&#xA;Selain itu, kami menyelenggarakan Pesta Rilis Ubuntu dua kali setiap tahun secara teratur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenStack Indonesia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/openstack-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/openstack-id/</guid>
      <description>&lt;p&gt;OpenStack Indonesia (OS-ID) adalah komunitas OpenStack resmi (di bawah Open Infrastructure Foundation) yang berbasis di Indonesia. Komunitas ini didirikan untuk semua orang Indonesia yang tertarik dengan proyek/layanan OpenStack.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pada tahun 2019, kami mengadakan pertemuan komunitas resmi pertama di Jakarta dan berulang setiap bulan di beberapa kota di seluruh Indonesia. Indonesia Open Infrastructure Day pertama sukses digelar pada November 2019 di Surabaya, dan tahun 2020 digelar acara Indonesia Open Infrastructure Day secara virtual.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
