<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Host Komunitas on Ubucon Asia 2021</title>
    <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/</link>
    <description>Recent content in Host Komunitas on Ubucon Asia 2021</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://2021.ubucon.asia/id/hosts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GNOME Indonesia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/gnome-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/gnome-id/</guid>
      <description>GNOME Indonesia (GNOME ID) merupakan komunitas nonprofit yang didirikan untuk mendukung penggunaan, promosi dan memberikan bantuan bagi para pengguna lingkungan desktop GNOME di Indonesia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Korea</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-kr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-kr/</guid>
      <description>Komunitas Ubuntu Korea adalah Tim LoCo (Komunitas Lokal) terverifikasi resmi oleh Dewan Komunitas Ubuntu di Korea Selatan.
Komunitas Ubuntu Korea dimulai pada tahun 2005, sangat kecil. Tapi sekarang salah satu komunitas Open Source paling aktif di Korea Selatan. Kami terus melakukan aktivitas yang dapat bermanfaat bagi pengguna Ubuntu di Korea dan secara luas bagi orang-orang yang terkait dengan TI di Korea.
Kami mengadakan berbagai seminar, konferensi, proyek berbasis komunitas, seminar bersama dengan komunitas lain, dan lokakarya kontribusi setiap tahun, dan kami juga bertukar informasi dengan berbagai komunitas open source di luar negeri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komunitas Lokal Ubuntu Myanmar</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-mm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/ubuntu-mm/</guid>
      <description>Catatan: Karena situasi komunitas lokal di negara ini, Komunitas Ubuntu Myanmar menjadi sukarelawan hanya jika mereka memiliki kesempatan untuk berpartisipasi.
 Kami, tim Ubuntu Myanmar Loco adalah Tim Loco yang diakui Dewan Ubuntu yang menawarkan dukungan dalam kemudahan penggunaan Sistem Operasi Ubuntu di komputer di seluruh Myanmar.
Ubuntu untuk Myanmar memulai aksi pada tahun 2009. Itu adalah organisasi pemuda yang terus menyelenggarakan acara perangkat lunak Open Source terkait Ubuntu dan Ubuntu, lokakarya gratis dan telah menjadi organisasi yang aktif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenStack Indonesia</title>
      <link>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/openstack-id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2021.ubucon.asia/id/hosts/openstack-id/</guid>
      <description>OpenStack Indonesia (OS-ID) adalah komunitas OpenStack resmi (di bawah Open Infrastructure Foundation) yang berbasis di Indonesia. Komunitas ini didirikan untuk semua orang Indonesia yang tertarik dengan proyek/layanan OpenStack.
Pada tahun 2019, kami mengadakan pertemuan komunitas resmi pertama di Jakarta dan berulang setiap bulan di beberapa kota di seluruh Indonesia. Indonesia Open Infrastructure Day pertama sukses digelar pada November 2019 di Surabaya, dan tahun 2020 digelar acara Indonesia Open Infrastructure Day secara virtual.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
